[{"chiave":"vascorossi","text":"AnteprimaEsclusiva ..Only4U !!\n..Momento particolarmente Suggestivo...del pi\u00f9 Grande RADUNO ROCK della Storia della Musica Italiana..!! alla faccia di quel \"tale\" che scrive sul giornale..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156083426934674\/","ora":1512422913,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156083426934674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/24510238_10156083428504674_4831469012611235840_n.jpg?oh=846a64f93962b2c971451d989780ce1c&oe=5A8DD0FE"},{"chiave":"vascorossi","text":"AnteprimaAbusivissima ed Esclusiva only4U\u2026!!\nIl meglio di Modena Park in \u201c Colpa d\u2019Alfredo \u201c\u2026!!\nil Nuovo Videoclip\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10156071714234674","ora":1512079253,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=SWLF-a18KB8","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQDyrmuM4EZbvyJi&w=130&h=130&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FSWLF-a18KB8%2Fmaxresdefault.jpg&cfs=1&sx=335&sy=0&sw=720&sh=720&_nc_hash=AQCg6ZulJGxs02k3"},{"chiave":"Ligabue","text":"Le foto pi\u00f9 belle del Tour e le immagini dal set del nuovo film \"Made in Italy\" nel Calendario 2018!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10156068886476522","ora":1511962166,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.ligabue.com\/ligabue-calendario-2018\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t45.1600-4\/c7.0.130.130\/p130x130\/24094336_6077515038790_6634190279937097728_n.png?oh=813ba52aa5dfa4fe414f37532ad539bb&oe=5AD211D3"},{"chiave":"vascorossi","text":"MODENA PARK- Il FILM !! ..al cinema !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156066669214674\/","ora":1511921727,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156066669214674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/24243419_10156066671719674_8830545927006584832_n.jpg?oh=02c5d1039e68174177890298281b3cc7&oe=5A9872FD"},{"chiave":"Ligabue","text":"Un giro per i mercatini di Natale o ultime riprese di #MadeinItalyilFilm?","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10156066180806522:0","ora":1511882856,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10156066180806522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/23915758_10156066180806522_2147944676098259292_n.jpg?oh=d73e0a84812984718e79fde2de7c9117&oe=5AC814F6"},{"chiave":"vascorossi","text":"klippi..!!...mattutino..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156064211849674\/","ora":1511843351,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156064211849674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/24187606_10156064214099674_8299552664866258944_n.jpg?oh=2c4548c8d65969446ec27cdf71edf837&oe=5ACC3B38"},{"chiave":"vascorossi","text":"AnticipazioniAbusivissime..!!\ndal film MODENA PARK- La Tempesta Perfetta !\n\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156060105859674\/","ora":1511721982,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156060105859674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/24029396_10156060108424674_1698427568614539264_n.jpg?oh=51d04f0ccf1a2c4d834363f23d5342ee&oe=5AD7C222"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Eri dietro una paura che non lasci mai\"\n#25novembre #stopviolenceagainstwomen","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156056850131522\/","ora":1511600669,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156056850131522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23900664_10156056864046522_2427360879696674816_n.jpg?oh=367a042057aee55e112a46ee75dd0b99&oe=5ACD49BD"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..sono ripresi i gioiosi..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156055501054674\/","ora":1511571477,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156055501054674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23900887_10156055502914674_5148998191072411648_n.jpg?oh=cc2b0ac8de2c403f283f3a8affa3ce0e&oe=5A8B86BC"},{"chiave":"vascorossi","text":"AnteprimaAbusivissima..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156046671129674\/","ora":1511313161,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156046671129674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23630594_10156046672354674_2989622921091088384_n.jpg?oh=b2d0e89c37aad666e95a3ff6710638f4&oe=5A96D7AD"},{"chiave":"vascorossi","text":"Con Pepsy Romanoff ... finito il monumentale montaggio del Concerto del secolo il di Modena Park ...presto in DVD \u2026tre ore e mezzo di musica da vedere e da goderee!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10156036351599674","ora":1511033705,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10156036351439674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q83\/s130x130\/23754721_10156036351439674_2996688877254843004_n.jpg?oh=51c8d1458a31ca89b78ad76386b1237c&oe=5AC542CA"},{"chiave":"Ligabue","text":"Sui tetti di Correggio si parla di Made in Italy - Il film!!!\n#backstage","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10156034290721522","ora":1510928777,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10156034282381522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23722308_10156034282381522_2885997894476858358_n.jpg?oh=2e6ec9d2d8c1cdb222ed891967c27e28&oe=5AC888C3"},{"chiave":"vascorossi","text":"in AbusivaEsclusivaOnly4u...  un po' di grafica ..\n\nqui si vede la scatola che conterr\u00e0 le 5 buste con 3 CD e 2 DVD ( scatolina tipo tutto in una notte ) + libretto foto\n\nle bustine sono qui simulate vicine fronte e retro ( sono 5 ma messe vicine formano l\u2019 immagine intera ) .. stessa grafica per queste e le 5 buste degli LP ...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10156030759429674","ora":1510863765,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10156030757774674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q86\/s130x130\/23561688_10156030757774674_6980714509711843301_n.jpg?oh=1d103f6d950dd577d9cda29faa93aa0b&oe=5AC38900"},{"chiave":"Ligabue","text":"...Se anche voi avete gi\u00e0 nostalgia del #MadeinItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10156028353071522","ora":1510760822,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155117887566522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/16832153_10155117887566522_1776281426042344775_n.jpg?oh=81e6657926655d96a9beb28f537f2bae&oe=5AD31183"},{"chiave":"vascorossi","text":"Ho sempre avuto la fissazione della chitarra, per me lo strumento rock principe.\nPer amore del rock io ho rinunciato a suonarla sul palco perch\u00e9 volevo avere in prima linea una band che suonasse intera ed elettrica.\nQuanta strada, per\u00f2, per arrivare alla\u2026band migliore al mondo!!\n\nI miei primi anni \u201980 all\u2019insegna della goliard\u00eca e il passaggio di svariati musicisti, tutto serviva per imparare e migliorarsi. Poi la Steve Rogers band, le nostre prime avventure insieme e presto le strade che si dividono.\n\nLa svolta per me decisiva arriva nel 1989, anno cruciale di grande cambiamento: produco da solo l\u2019album \u201cLiberi Liberi\u201d e poi seleziono le chitarre e la band che mi accompagner\u00e0 nell\u2019importantissimo tour \u201889: scelgo di puntare su Andrea Braido, chitarrista tecnicamente straordinario e al suo fianco prendiamo Davide Devoti, un personaggio che bene pu\u00f2 rimpiazzare il ruolo di Riva alla chitarra ritmica. Penso di aver \u201csvoltato\u201d, la coppia funziona sul palco , e invece no.\nEvidentemente Braido non aveva capito che lo avrei fatto diventare \u201cil mio\u201d chitarrista e, dopo \u201cFronte del Palco\u201d \u201990, se ne va a fare il turnista con Zucchero, senza nemmeno avvertirmi, alla vigilia del successivo tour \u201991\u2026mondiale!\nA quel punto decido di riprendere Solieri, quell\u2019anno a spasso perch\u00e9 la Steve Rogers band si era sciolta. E gli lascio accanto Davide Devoti.\n\nIn seguito comincio a mettere gi\u00f9 le basi de \u201cGli spari sopra\u201d, ricreando con Massimo Riva e Tullio Ferro il gruppo \u201cautori-in-libera-creativit\u00e0\u201d con una full immersion a Villa Condulmer dove nascono i primi importanti brani dell\u2019epico album.\n\nNell\u2019inverno1992\/\u201993 vado per la prima volta, a registrare l\u2019album in uno studio a Los Angeles e, dalla prima volta che sento suonare Stef Burns la chitarra, capisco che \u00e8 lui il \u201cmio\u201d chitarrista, l\u2019ideale alter ego di Vasco Rossi sul palco. Ci separer\u00e0 ancora un tour.\nNel frattempo, per \u201cGli Spari sopra tour del \u201893, per rendere ancora pi\u00f9 spettacolare lo show, decido di introdurre un eccitante duello di chitarre, e li chiamo tutti e due sul palco: Andrea Braido e Maurizio Solieri. Alla ritmica anche Nando Bonini e al basso il Gallo, che rientra definitivamente nella band, al posto di Lorenzo Poli.\n\nStef arriver\u00e0 nel 1995, con \u201cRock sotto l\u2019assedio\u201d e non \u00e8 un caso che stia al mio fianco da oltre 20 anni, sempre al passo con i tempi e con le mie esigenze a volte perfezioniste, il suo tocco \u00e8 autenticamente rock.\n\nVa da s\u00e9 che da quando \u00e8 entrato lui, nel gruppo anche la batteria da quel momento ha parlato inglese.\nHo sempre dato massima priorit\u00e0 allo spettacolo che deve essere rock e anche il rock ha le sue regole.\n\nPer finire e per la cronaca: nel 1996, richiamo Riva nel suo ruolo, perfetto accanto a Stef Burns e soltanto dopo la sua scomparsa nel 1999, Solieri torner\u00e0 a far parte del gruppo per amore dello spettacolo e della continuit\u00e0 della storia. Fino all\u2019arrivo di Vince P\u00e0stano, \u201callievo\u201d di Stef e arruolato con ottimo fiuto nella band da Guido Elmi. E io posso finalmente contare sulla banda migliore al mondo !!\n\n( ..per l'ora di storia)","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10156023170634674","ora":1510624133,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10156023169474674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23472244_10156023169474674_6541325611873648413_n.jpg?oh=ffc01518f76c6439b94db6d15a094288&oe=5ACF3CFC"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ..finiti i lavori di mixaggio e mastering del concerto di Modena Park..ascoltiamo il primo \"vinile\"..con Biancani  Nicola e Fini ..alla Fonoprint..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156011469504674\/","ora":1510278429,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10156011469504674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23437597_10156011473674674_7510001121671249920_n.jpg?oh=d8d0edc6dacc88630fa33eb5a5392b52&oe=5A95F8DE"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il nuovo film di Luciano dal 25 GENNAIO al cinema!\nSegui subito la pagina ufficiale \n\ud83d\udc49  www.facebook.com\/MadeinItalyilfilm\/","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156008683321522\/","ora":1510232629,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156008683321522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23440436_10156008716691522_1564152494211203072_n.jpg?oh=7a45df77044a003c96495be2c421cc53&oe=5AC9A8D5"},{"chiave":"Ligabue","text":"Da Correggio: dopo il Tour al lavoro sul nuovo film!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156005311981522\/","ora":1510133793,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10156005311981522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23430706_10156005335751522_1028162239485444096_n.jpg?oh=f06f06d166f78e164dacab21864b2641&oe=5AC5001F"},{"chiave":"Ligabue","text":"CAGLIARI, 3 e 4 novembre","type":"facebook","post_link":null,"ora":1510074886,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10156003095876522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23316627_10156003095876522_4093441582413008314_n.jpg?oh=3edebfb0e908bcd47e1b7527ac0eca7d&oe=5AC981B6"},{"chiave":"vascorossi","text":"l'Ora di..Storia..!\n\nIl 7 e 8 luglio del 1995, a un paio di anni dall\u2019uscita di Gli spari sopra, Vasco torna a San Siro per due date molto importanti: Rock sotto l\u2019assedio, due concerti dedicati al popolo dell\u2019ex Jugoslavia, al momento devastato dalla guerra dei Balcani.\nAl suo fianco, per la prima volta, colui che diventer\u00e0 il guitar axe per antonomasia dei suoi concerti, Stef Burns, e colui che lo era stato nei primi anni della sua carriera, Maurizio Solieri. Poi Riva e Bonini alle ritmiche, per un totale di quattro chitarre, come neanche i Gipsy Kings. Quindi Tedeschi alla batteria e Golinelli al basso. Rocchetti alle tastiere e Andrea Innesto ai fiati.\n\u00c8 in quell\u2019occasione che Vasco interpreta per la prima volta la cover di Generale, classico di Francesco De Gregori, facendola propria. Poco prima, era stato proprio il cantautore romano a fare, durante una tourn\u00e9e, Vita spericolata, dando al brano i gradi di classico della canzone italiana.\nCon questi due concerti, Vasco punta a sensibilizzare l\u2019opinione pubblica sulla tragica situazione nei Balcani, senza con questo entrare nel teatrino degli eventi benefici, spesso oggetto di carit\u00e0 pelosa. Il fatto di non aver devoluto l\u2019incasso dei due concerti ai popoli colpiti dalla guerra dar\u00e0 modo a qualche giornalista di attaccarlo, manco a dirlo.\nIl 14 settembre del 1995 Vasco riceve il Telegatto, l\u2019Oscar della rivista Tv Sorrisi e Canzoni, come artista dell\u2019anno e per l\u2019evento musicale del 1995, proprio Rock sotto l\u2019assedio.\n\nIl 24 gennaio del 1996, in inverno come per Gli spari sopra, arriva Nessun pericolo... per te, undicesimo album di studio di Vasco Rossi. In concomitanza arriva in libreria Diario di bordo del capitano, antologia di appunti di viaggio, testi, poesie e riflessioni varie raccolte da Vasco nel corso degli ultimi anni.\n Entrambi finiranno in testa alle rispettive classifiche, ma ormai non se ne sorprende pi\u00f9 nessuno. L\u2019album vende subito 400.000 copie, il libro 100.000. Alla fine il primo si fermer\u00e0 oltre il milione, il secondo intorno alle 300.000.\nNessun pericolo... per te \u00e8, di fatto, il black album di Vasco, con quella copertina completamente scura, eccezion fatta per il logo triangolare, dichiarato omaggio alla femminilit\u00e0. Prodotto dallo stesso Vasco e dal ritrovato Guido Elmi, con le eccezioni Sally e Marea che vedono il nostro affiancato da Celso Valli, si avvale del mestiere di turnisti di primissimo livello: Vinnie Colaiuta alla batteria; Randy Jackson al basso; Mike Landau, Stef Burns, Andrea Braido, Paolo Gianolio e Steve Farris alle chitarre. Nell\u2019album, due brani fondono pi\u00f9 che mai il privato e il pubblico di Vasco. Benvenuto \u00e8 un augurio nel quale Vasco presenta a Luca quello che la vita gli proporr\u00e0 negli anni a venire. Tanto per non smentirsi, Vasco non vende a suo figlio l\u2019illusione di una vita di grandi sogni, ma rimane ancorato alla realt\u00e0, con disincanto. C\u2019\u00e8 quasi una punta di pentimento, per averlo portato in un posto poco piacevole come il mondo, un amaro benvenuto. Altra canzone che tocca Vasco nel privato \u00e8 Gli angeli, brano in cui un Vasco quanto mai malinconico ci parla della morte, ispirato dalla scomparsa del suo amico manager Maurizio Lolli. La canzone sar\u00e0 accompagnata da un video magistrale di Roman Polanski, poi presentato in anteprima alla Mostra del cinema di Venezia, il 2 settembre del 1996.\nL\u2019album \u00e8 tutto un susseguirsi di canzoni entrate di diritto nell\u2019immaginario vaschiano. Davvero un must. Dal rockettone \u201ccontro\u201d di Mi si escludeva, canzone che descrive alla perfezione il concetto di divisione tra noi e loro, e con un finale davvero esplicito: \u00abTocca i miei giochi e tutto quanto andr\u00e0 a farsi fottere! E avanti cos\u00ec e poi comincia la guerra?!\u00bb, a quel gioiello di Sally, ennesima figura femminile entrata di diritto nel novero delle pi\u00f9 riuscite. Una canzone, va detto, che ci dice chiaramente come Vasco veda la vita in questo momento: la morale di questa storia, il messaggio universale che esce dal particolare della storia di Sally, come Jenny e forse Albachiara un po\u2019 pazza, \u00e8 che nel vivere ci si deve sentire un po\u2019 male.\nIl 27 settembre del 1996 Vasco tiene un concerto gratuito a Palermo. Accorrono all\u2019evento 220.000 spettatori, record per il Sud Italia, battuto dallo stesso Vasco nel 2004, con gli oltre 400.000 presenti al concerto di Catanzaro. Record scaccia record, sembra volerci dire. Avr\u00e0 poi modo di superarsi ancora una volta.\nLa band che lo accompagna per la prima tranche dei concerti \u00e8 formata da Stef Burns alla chitarra solista, gi\u00e0 assoldato per Rock sotto l\u2019assedio. Riva alla ritmica e Nando Bonini alla acustica. Poi Deen Castronovo alla batteria, primo di una serie di grandi tur- nisti americani assoldati per le pelli; Golinelli al basso, Rocchetti alle tastiere, Innesto ai fiati e la new entry Clara Moroni, ai tempi alla guida dei Black Cars, ai cori. Nella fase europea del 1997, Stef Burns verr\u00e0 sostituito momentaneamente da Teddy Castellucci, e Golinelli da Davide Romani.\n\n(continua..)\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155999514944674","ora":1509906260,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155999508214674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23172564_10155999508214674_1875696403075050785_n.png?oh=d14d07fb8550ac35b3d19139173425ef&oe=5ACF1799"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"\u00c8 stato un po' l'anno delle montagne russe per me, ma \u00e8 stato un onore condividerle con VOI che avete saputo aspettare.\"\n#MadeinItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155995953721522","ora":1509869447,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10152554173801522.1073741841.39218331521\/10155995953706522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23316836_10155995953706522_8796441332784765836_n.jpg?oh=6a656164d18a2b23b99ed176a3b6db84&oe=5AC99806"},{"chiave":"Ligabue","text":"Tutte queste vite qui...qui nel #MadeInItalyTour!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155994342601522","ora":1509817846,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10152554173801522.1073741841.39218331521\/10155994342486522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23231655_10155994342486522_4527978840038860080_n.jpg?oh=2bcd6bb7d80278f69300819b0fe9439b&oe=5A9370EB"},{"chiave":"Ligabue","text":"Pronti per il gran finale del #MadeInItalyTour: sole, mare & rock'n'roll!!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155991324131522","ora":1509725675,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10152554173801522.1073741841.39218331521\/10155991324061522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23130947_10155991324061522_7656650574172844134_n.jpg?oh=e624960391365ebd3cfac55274e548d1&oe=5ACDFBAD"},{"chiave":"vascorossi","text":"a quattro mesi.. la Festa continua !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155987623034674\/","ora":1509542543,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155987623034674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/23180111_10155987709549674_6418793568348930048_n.jpg?oh=90ade7d49f5919d188377790a28e9993&oe=5A8924C7"},{"chiave":"Ligabue","text":"BOLOGNA, 27 e 28 ottobre","type":"facebook","post_link":null,"ora":1509474126,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155983116016522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23032559_10155983116016522_5005749493841970791_n.jpg?oh=0b35bca3fea3d6c8305534e1adaff5f3&oe=5AD78215"},{"chiave":"vascorossi","text":"L'Ora di ..Storia..!!\n\nIl 9 giugno del 1994 l\u2019organo ufficiale del fan club di Vasco, il Blasco, regala ai suoi iscritti un singolo inedito: Senza parole. Vasco \u00e8 ormai un uomo maturo, che conduce una vita piena di impegni professionali, in studio o in tour, ma che ha anche una vita privata, in compagnia di Laura e di Luca, lontano dai riflettori. Questa \u00e8 una sua caratteristica unica, Vasco non lo si vede mai nei luoghi dove in genere si incontrano i cantanti o gli uomini di spettacolo, nei locali, nei salotti, n\u00e9 lo si vede quasi mai nei programmi tv dedicati alla musica.\nNon lo si vede proprio, nonostante sia ben visibile. Non lo si vede perch\u00e9 non c\u2019\u00e8, non ci va. Non ne ha bisogno, e non ci si riconosce.\nGli eccessi degli anni Ottanta sono definitivamente archiviati, a vantaggio di una per lui inedita tranquillit\u00e0 e di un maggiore impegno professionale, il rigore cui faceva riferimento, ora che \u00e8 la rockstar per antonomasia.\nProprio in quel periodo, quando Vasco era diventato padre, anche i suoi collaboratori storici di un tempo, da Tullio Ferro, che era sempre rimasto al suo fianco, al ritrovato Riva, avevano in qualche modo messo su famiglia, chi rimettendosi con l\u2019ex moglie, chi convivendo col gatto della fidanzata. Avevano una vita pi\u00f9 regolare, che difficilmente permetteva loro certe libert\u00e0 artistiche e creative del passato. Cos\u00ec Vasco sente la necessit\u00e0 di ricreare un po\u2019 quell\u2019alchimia che aveva permesso in passato di tirare fuori tante belle canzoni.\nPer questo decide che per tre, quattro giorni la settimana lui, Riva e Ferro si trasferiranno a Villa Condulmer, di propriet\u00e0 di Enrico Monti.\n\nIl primo giorno, appena arrivati, Ferro chiede: \u00abE adesso cosa facciamo?\u00bb, domanda lecita a cui Vasco risponde: \u00abQualcosa faremo, aspettiamo e vediamo\u00bb. In effetti, faranno parecchio, e bene. I tre insieme formano una vera e propria squadra, perfetta. Si stimo- lano a vicenda, si ispirano, uno di fronte all\u2019altro danno il meglio di loro, o quantomeno tirano fuori idee che altrimenti, c\u2019\u00e8 da scommetterci, sarebbero rimaste incompiute. Vasco, Ferro e Riva, passano l\u00ec, isolati dal resto del mondo, qualche giorno a settimana; poi, nel weekend, tornano tutti a casa, dalle rispettive famiglie. Nascono cos\u00ec alcune delle perle di quegli anni, da ...Stupendo a Vivere a Quanti anni hai (e altri capolavori degli anni Novanta).\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155980813984674","ora":1509381285,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155980813884674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/23031664_10155980813884674_208521768578167644_n.png?oh=f0f6acb170dcd65e305390c8285a6da6&oe=5AD02780"},{"chiave":"Ligabue","text":"Iniziamo la settimana con un po' di energia!!! \ud83d\udcaa\ud83d\udc83\u270c\ufe0f\n#BalliamosulMondo #MadeinItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155979110361522\/","ora":1509353112,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155979110361522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22869782_10155979114981522_4225199499351425024_n.jpg?oh=fc5db465d3663024eda0cf426df4a226&oe=5AC2A962"},{"chiave":"Ligabue","text":"Dopo due bellissime serate a Bologna...con queste facce qui! \ud83d\ude01\n#Madeinitalytour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155975142146522","ora":1509225418,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10152554173801522.1073741841.39218331521\/10155975142081522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22813945_10155975142081522_4496199599563141378_n.jpg?oh=55bc44f2ba7d2c33e7ca39db32f411ab&oe=5ACE2616"},{"chiave":"Ligabue","text":"Pronti a salire sul palco...Belli come il sole!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155971586046522:0","ora":1509124267,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155971586046522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22788752_10155971586046522_1423335584703373862_n.jpg?oh=1de055207fc97081abce0f1669ee75fa&oe=5AC3ED78"},{"chiave":"vascorossi","text":"Arriva la tempesta perfetta !!\n\n\u201cProvate a pensarle, duecentoventicinquemila persone. Poi provate a portarle \u201cFuori Modena, Modena Park\u201d. E fatele cantare, ballare, emozionarsi, godere per tre ore e mezza di musica e parole. Provateci. Vasco Rossi lo ha fatto il primo luglio 2017, iscrivendo il suo nome e il nome di Modena nel Guinness dei primati: il pi\u00f9 grande concerto di sempre.Il libro racconta una impresa epica, leggendaria, unica e irripetibile, quella volta che Vasco Rossi ha radunato il suo popolo e gliele ha cantate tutte, ma proprio tutte\u201d\n\nParola di Monina..e noi gli crediamo\n\nMICHELE MONINA lo ha scritto di getto, dall\u2019alba del 1 luglio ..al tramonto, dopo aver vissuto l\u2019Evento in tutte le sue fasi, prima durante e dopo; vivendo tutti i passaggi per arrivare ai 3 pit, dall\u2019arrivo alla stazione ai controlli\u2026Tutto Modena Park minuto per\nminuto dalla notte in cui sono stati aperti i cancelli fino allo svuotamento totale\u2026\nhttps:\/\/www.vascorossi.net\/it\/news\/da-sabato-28-ottobre-in-edicola-paper-first\/il-fatto-01-07-2017-vasco-mondiale-al-modena-park-la-tempesta-perfetta\/16-34290.html#.WfNbB4Zx0UE","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155972608094674","ora":1509113685,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155972607689674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22851705_10155972607689674_4156837543656857849_n.jpg?oh=7024bcec3951911f7799a765252fac1b&oe=5A8EE0CE"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..d'Autore Sull'Incontro..!!\n\nBy Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155967580504674\/","ora":1508944690,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155967580504674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22741538_10155967588074674_4964730521977356288_n.jpg?oh=49191b9de6a2e323d281570db0b12de4&oe=5AC6EEF5"},{"chiave":"Ligabue","text":"TRIESTE, 23 e 24 ottobre","type":"facebook","post_link":null,"ora":1508911146,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155964518591522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22780538_10155964518591522_7726645907409620285_n.jpg?oh=5fd6e138166f8abf34b9143ace109b3e&oe=5AC45078"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Pi\u00f9 #MadeInItaly di cos\u00ec...\"\n\n#MadeInItalyTour #AmerigoVespucci","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155961749071522","ora":1508831539,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155961745186522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22688742_10155961745186522_6307805953201462920_n.jpg?oh=cf7ac016a204a03e08e751cced893c12&oe=5A9380AB"},{"chiave":"Ligabue","text":"PADOVA, 20 e 21 ottobre","type":"facebook","post_link":null,"ora":1508757601,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155959333326522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22780215_10155959333326522_6625097570078120038_n.jpg?oh=5ba85ef68f6c0b6eb8803aa065cce756&oe=5ACFE021"},{"chiave":"vascorossi","text":"ESCLUSIVOO\nBologna, 18 Ottobre 2017\nVASCO INCONTRA I FAN ISCRITTI AL BLASCO FANCLUB\nnel sommario dell\u2019 Incontro:\n\nA giorni esce il libro (ed. PaperFirst\/ Il Fatto), in edicola dal 28 e in libreria:\n\n 01-07-2017 VASCO MONDIALE\nal MODENA PARK La tempesta perfetta\ndi MICHELE MONINA\n\n\u2026E save the date. 1 DICEMBRE 017\nA SEI MESI ESATTI DALL\u2019EVENTO UNICO ET IRRIPETIBILE \"MODENA PARK\u201d\nIL FILM\nby PEPSY ROMANOFF\nin Anteprima al CINEMA IL \n1 DICEMBRE..festa grande!\n\nUn estratto dall\u2019incontro\u2026.\n\nCome dir\u00e0 Vasco nel corso dell\u2019Incontro, a proposito di Modena Park: \u201c Un evento tutto made in Italy\u201d , a partire dalla societ\u00e0 nuova e innovativa, con sede a Bologna, che ne ha distribuito in esclusiva i biglietti (VivaTicket) fino alla scelta di Modena Capitale Mondiale del Rock per una indimenticabile , magica notte.\n\u201cA dirla tutta - dice Vasco \u2013 \u201cle due persone che hanno rischiato di pi\u00f9 in questa straordinaria avventura, siamo stati: il Sindaco Muzzarelli, mio fan tra l\u2019altro, che si \u00e8 preso la responsabilit\u00e0 nei confronti della sua citt\u00e0..e se qualcosa andava storto, gli toccava \u2026cambiare mestiere..E io, beh io avrei dovuto restare molto molto lontano da Modena!\u201d\n\nUn\u2019emozione e una gioia \u201cincontenibili\u201d per Vasco che ha voglia di ritrovarli, di rivederli. Tutto gli torna a galla di nuovo.., il ricordo di quel che \u00e8 successo prima, durante e \u201cdopo\u201d Modena Park \u00e8 talmente vivo ancora che non vedeva l\u2019ora di parlare , di raccontare un po\u2019\nIl dietro le quinte dello straordinario evento.\n\u201cHo cantato per 1 mese tutti i giorni per 3 ore e mezza, volevo salire sul palco: Bello fresco come una rosa. Tranquillo. Preparato. Morbido, Solido e..Solito!\nPronto per farvi divertire ..per delle ore per delle ore..\u201d\n\nIl mio compito \u00e8 quello di farvi divertire, di portarvi un po\u2019 di gioia.\n\u2026A quello devo pensare io. Vi risparmio gli allenamenti, l\u2019elicottero e la guerra all\u2019aria condizionata !\n\n\u201dUn\u2019impressione straordinaria dall\u2019alto,.. vedere tutta quella gente..Tutta quella gente..radunata insieme non l\u2019avevo vista mai\u2026un\u2019emozione che non si puo\u2019 spiegare qui.\nVolevo salire sul palco da solo, senza strumenti niente..nudo alla m\u00e8ta..E volevo riuscire a partire secco con quel\u2026\u201deh, ho perso un\u2019altra occasione buona stasera\u2026!\u201d\n\nEh..Modena Park, 40 anni di canzoni! In avvenimento Unico et Irripetibile\nNon si ripetera\u2019 mai piu\u2019!\nL\u2019anno prossimo procediamo per stadi dove tutto sar\u00e0 chiaro, si sa dove si entra e si sa dove si esce.\u201d.\n\nEmozione gioia e riconoscenza da parte dei fan che ..lo rivedono anzi ce lo hanno l\u00ec, vicino vicino\nChe racconta loro un sacco di cose ..che si porteranno a casa , conservando per sempre il ricordo di quel mercoledi di straordinaria emozione ed energia.\n\nParte dall\u2019inizio Vasco, esattamente da un anno fa, quando sono iniziati i lavori per il progetto Modena Park, una grande festa e un concerto Unico et irripetibile della Storia.\nLa sua principale preoccupazione era il concerto, la scaletta:\n\u201cCi doveva stare questa, quella.. E poi quante farne e quali? Quanto doveva durare?\nA un certo punto ho anche pensato che potevamo chiamarlo il concerto delle canzoni mancanti..\nAlla fine abbiamo scelto quelle che le rappresentano un po\u2019 tutte.\nSiamo partiti dagli anni 80 poi i 90, infine i 2000.\u2026.Con questa storia qua, mi sono ritrovato di fronte a quello che ero, mi sono confrontato con me, non ero pi\u00f9 quello l\u00ec..piano piano per\u00f2 , mi sono riconosciuto, ritrovato, recuperato e..\nSono tornato su \u201ccompleto\u201d: un concentrato naturale, sono un po\u2019 quello e un po\u2019 questo.\nE\u2019 stata per me come una seduta psicanalitica, mi sono ripreso in mano la mia storia umana e tutta la mia storia artistica. Un bel viaggio. Pronti per cominciarne un altro.\n\n\u201cEcco, mi piace dire che: Ce la farete tutti. Perch\u00e9 cos\u00ec, realizzerete i vostri sogni, o forse no, ne realizzerete una parte o vi accontenterete. Non importa, ce la farete tutti\u201d\n\n\u201cHo cominciato a fare sul serio questo mestiere quando ho cominciato a fare concerti. Prima facevo un po\u2019 per scherzo poi \u00e8 diventata una vera e propria sfida. Dovevo farli divertire anche se non sapevano chi ero..\nAdesso ho voglia di andare in giro a cantare..\u201d\n\nPrima di iniziare l\u2019incontro Vasco dedica un applauso per Guido Elmi, il suo produttore storico scomparso il 31 luglio scorso.\n\nE\u2019 con Guido Elmi che la scaletta \u00e8 stata concepita pi\u00f2 o meno a ottobre di un anno fa.\n\u201cGli unici due pezzi che avevo in mente di fare e ..che anzi non vedevo l\u2019ora di fare ..erano \u201cIeri ho sgozzato mio figlio\u201d e, naturalmente, \u201cColpa d\u2019Alfredo\u201d tanto per partire. Anche Un mondo migliore, lo prevedevo per il finale.\u201d\n\nA proposito di Parco Enzo Ferrari, uno dei parchi cittadini pi\u00f9 grandi d\u2019Europa:\n\u201c Potevamo arrivare anche a 300.000 ..Ci siamo fermati a 220.000 in base alla capienza e al buon senso di volerceli fare stare tutti comodi e di farli divertire. \u201c\n\n\u201cdopo il primo momento di sbornia per ..180.000 biglietti venduti in 1 pomeriggio..\nci siamo chiesti ma come arriveranno tutti? E a che ora?..Saranno tutti dentro per le nove?\nEra da un po\u2019 che qualcosa remava contro, tutto era contro e tutti contro. Invidiosi e male lingue mettevano in dubbio che saremmo m ai riusciti a \u201corganizzare\u201d bene il tutto.\nAlla fine \u00e8 stata una festa straordinaria dove tutto \u00e8 andato alla perfezione!!\nNon un filo fuoriposto..La tempesta perfetta..\n\nEd E\u2019 grazie a voi che tutto \u00e8 andato bene!!  Voi, che non avete avuto paura quando tutto vi diceva di averne..! E se tutto \u00e8 andato bene non \u00e8  grazie ai controlli ...forse anche un po\u2019 eccessivi, che sono stati messi in atto ma, grazie alla vostra straordinaria capacit\u00e0 di comportarvi come un popolo colorato e pulito.\nGrazie alla vostra pazienza, alla vostra simpatia.. - guarda te noi che dovremmo essere gli sconvolti..siamo poi quelli che si comportano meglio di tutti..-  se una citt\u00e0 come Modena che ne fa 180.000 di abitanti.. quel giorno l\u00ec vi ha accolti 220.000. Diventando Modena Caput Mundi del Rock per una notte e ai modenesi l\u2019Oscar della Pazienza.\nChe siete i pi\u00f9 belli questa volta l\u2019avete dimostrato chiaramente a tutto il paese e a tutto il Mondo!!\n\n\u201cQuando sono arrivato a Modena per le prove sul palco..era cos\u00ec lungo che mi ci voleva la bicicletta..\u201d\n\nA proposito di \u201cospiti\u201d sul palco:\n\u201cDovevano essere quelli l\u00ec, non potevano essere altro che quelli l\u00ec: Gaetano Curreri il mio primo produttore, lo scopritore di Vasco Rossi..senza di lui non so se avrei cominciato questo mestiere;\nMaurizio Solieri, la chitarra storica degli anni 80 e Andrea Braido, il chitarrista degli anni 90.\nerano TRE in rappresentanza di tutti gli altri\n\n\u201cHo cominciato a scrivere canzoni pensando fossero per una nicchia, non avrei mai immaginato di incontrare invece cosi tanta gente che condivide le mie sensazioni e comprende le mie canzoni.\n\n\u201cNon ho mai scritto canzoni per piacere o compiacere. Scrivo perch\u00e9 devo comunicare certe cose. Se le capisci bene se no, pazienza a me non interessa.\nAnzi se qualcuno mi dice che on gli piacciono le mie canzoni, mi d\u00e0 lo stesso fastidio che se mi dicesse che non gli piace la mia macchina..!\u201d\n\nPer finire\u2026Alla domanda..\u201dma tu dormi prima di un concerto?\u201d, Vasco risponde ridendo:\n\nOh, s\u00ec certo che dormo. Devo dormire.\nAnche fino a tardi per essere ben sveglio la sera.\nUna volta..non dormivo mai..\n\nBy T.Sachs","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155959801949674","ora":1508680901,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155959799584674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22687963_10155959799584674_8086010317169561969_n.jpg?oh=1f8445543ee0bba72a55a3727cc9a89c&oe=5ACADF08"},{"chiave":"Ligabue","text":"Padova, che week end spettacolare!\nProssima fermata \u27a1\ufe0f Trieste \n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155954753796522:0","ora":1508616326,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155954753796522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22552622_10155954753796522_1914342026724160454_n.jpg?oh=d1e94ebddba7efce4e61f1edc0c00e58&oe=5A953D43"},{"chiave":"Ligabue","text":"\u201cVenezia che affonda, bellezza che abbonda\"\n(...dal dopo concerto di ieri sera)\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155953089096522:0","ora":1508570112,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155953089096522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22688574_10155953089096522_3683274485810260361_n.jpg?oh=78f684d11abfdccb1df4c098ea5f7bbb&oe=5AC59A97"},{"chiave":"vascorossi","text":"inAnteprimaEsclusivasolo x Voi... Klippi d'autore dal Settimo incontro, e Primo \"ravvicinato\" con il Fans Club ...dopo Modena Park !!\n\nBy PepsyRomanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155951469064674\/","ora":1508417907,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155951469064674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22684695_10155951475349674_6715951712630210560_n.jpg?oh=b5a46889ddbb3b702c8bcea6a6659444&oe=5AC93F6B"},{"chiave":"Ligabue","text":"Liga torna a Trieste! \nUltimi biglietti per il concerto di marted\u00ec 24 ottobre (23 ottobre sold out):\nhttp:\/\/bit.ly\/Trieste2410","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155944105506522\/","ora":1508312656,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155944105506522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22642252_10155944130706522_3690596291429007360_n.jpg?oh=fe48689d391f0edda54fcd617a56464f&oe=5ACAB3E2"},{"chiave":"Ligabue","text":"ANCONA, 16 ottobre","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155941758961522","ora":1508229124,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155941217826522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22528147_10155941217826522_8248508918400068713_n.jpg?oh=86388824a0a531cfe42a8022b7470816&oe=5A8FAD3F"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Ancona, grazie! Averne dei luned\u00ec cos\u00ec, averne...\"\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155939693486522:0","ora":1508182710,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155939693486522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22519501_10155939693486522_7766198207745379520_n.jpg?oh=ac9d0a7e604c8f129af467cf9adcc1be&oe=5A91118E"},{"chiave":"Ligabue","text":"MANTOVA, 13 e 14 ottobre","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155938120081522","ora":1508140169,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155938075266522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22448565_10155938075266522_7155897235255981957_n.jpg?oh=4272fc604b7a4c9c7a9f520777a8c5d1&oe=5A91A3FE"},{"chiave":"vascorossi","text":"\u201cQuindi facciamo la band e andiamo a fare questi concerti. A un certo punto, finita la tourn\u00e9e (noi ci eravamo fermati), sento dire che Braido era andato a suonare con Zucchero, senza dirmelo, senza avvisarmi. Perch\u00e9 funzionava anche cos\u00ec, Zucchero vedeva i migliori e se li prendeva. Ma Braido me l\u2019ero inventato io, quando l\u2019ho preso nella band suonava nei locali, e di colpo si \u00e8 ritrovato a San Siro, negli stadi, l'avevo fatto diventare il Chitarrista di Vasco Rossi e lui era andato a fare il turnista con Zucchero ?\nnon mi immaginavo che anche lui si comportasse cos\u00ec. Nel frattempo c\u2019era sempre Solieri, che incontravo praticamente tutte le sere, per locali, e tutte le sere mi chiedeva di tornare a suonare con me. \nAllora dico: \u00abVisto che avete tutti e due quella testa l\u00ec, siete due \u201cfenomeni\u201d, vi metto sul palco insieme e faccio la sfida delle chitarre\u00bb, perch\u00e9 cos\u00ec era bello per lo show. Io per lo show faccio tutto, metto da parte anche queste faccende. \nEra rientrato con quello spirito l\u00ec. \nComunque, tornando a quel punto, mettendo ancora una volta da parte l\u2019amor proprio e col solo fine di portare a casa il migliore spettacolo possibile, perch\u00e9 quello \u00e8 sempre stato il mio chiodo fisso, ho deciso di far finta di niente, li ho tenuti entrambi nella band e ho lasciato che facessero i fenomeni anche sul palco, che si sfidassero a colpi di assoli. Perch\u00e9 lo sai che i chitarristi hanno tutti un carattere particolare, sono tutti egoriferiti. Stanno l\u00ec che fanno gli assoli, o fanno finta di farli guadagnando la scena mentre li stanno facendo altri. Per questo gli ho detto: \u00abFate una bella sfida delle chitarre, cos\u00ec ci divertiamo tutti\u00bb.\ufffd\n\nNel 1991 poi succede questo. Era il periodo in cui avevo fatto Liberi liberi da solo, avevo fatto Fronte del palco, e dovevo trovare un produttore. Perch\u00e9 non volevo fare tutto io, io devo cantare, non fare il produttore.\ufffdCon Lolli (divenuto nel frattempo il mio manager) si ragiona su qualche nome, e alla fine quello giusto era ancora Guido Elmi, che aveva finito le sue storie, non proprio un successone, ed era a casa. Con lui gi\u00e0 avevo lavorato, e fino a un certo punto tutto era filato alla perfezione. Bastava solo ripartire con di nuovo in mente i ruoli precisi, senza ambiguit\u00e0. Del resto era chiaro che in solitaria le cose non gli erano andate molto bene. \nAndiamo a trovarlo con Lolli e ci parliamo. Chiariamo i ruoli, perch\u00e9 quello era importante, fondamentale. Gli dico: \u00abTu mi aiuti a organizzare le cose, a fare i dischi, ma sono io a decidere le canzoni\u00bb. Una questione di ruoli, appunto. L\u00ec, con me e Lolli di fronte, lui si commosse parecchio e torn\u00f2 a fare il mio alter ego. Come era stato negli anni Ottanta. \nLui mi diceva un sacco di cose importanti. Mi diceva anche come dovevo stare sul palco, tipo: \u00abNon puoi stare sul palco coi jeans: se sei un rocker, servono vestiti da matto, come i calzoni gialli\u00bb. Ha un buon senso estetico, e anche a livello di costruzione dei dischi \u00e8 unico, sa trattare coi musicisti, sa scegliere le persone giuste. \u00c8 un genio, nel suo genere. \n\nQuindi riparte la situazione con Guido e allo stesso tempo comincio ad andare io in America per fare gli album. Invece di far venire i musicisti dall\u2019America, che erano tutti contenti (da Vinnie Colaiuta agli altri, erano tutti contentissimi: venivano, mangiavano da dio, stavano bene), ho detto: \u00abBasta, adesso voglio andare l\u00ec io. Vado io a divertirmi\u00bb. Quindi vado a Los Angeles a fare i dischi. \n\nE l\u00ec incontro Stef Burns, per la prima volta, e sento la stessa emozione di quando avevo sentito le prime volte suonare Solieri. Anzi, pure emozioni pi\u00f9 forti. Stef \u00e8 diventato il mio chitarrista. Dopo la sfida dei due chitarristi, prendo Stef, e a quel punto riprendo a bordo Massimo, il chitarrista ritmico storico della mia band perfetto, insieme a Stef !\nIo per la band ho sacrificato tutto. Anche il mio orgoglio. Per lo spettacolo sono passato sopra a tutto. \"\n\n L'Ora di Storia (continua..)\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155940461569674","ora":1508084311,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155940460029674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22308836_10155940460029674_822859614992876089_n.png?oh=3e9794d11732441a50f574bf1a6d3fcb&oe=5A95310B"},{"chiave":"Ligabue","text":"Un assaggio della carica di Mantova ieri sera... e stasera seconda data al PalaBam!\n#MadeInItalyTour #IlMeglioDeveAncoraVenire","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155932198681522\/","ora":1507974920,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155932198681522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22515749_10155932205956522_4654526642167742464_n.jpg?oh=9faa92b485d66ab120a556d2bf6b42e3&oe=5A9547B8"},{"chiave":"vascorossi","text":"Un\u2019interessante e curiosa chiacchierata tra Don Ciotti e Vasco Rossi, il \u201cdon\u201d e il \u201crocker\u201d, due amici che si incontrano in tv:\n\u201cQuando don Ciotti me lo ha chiesto, ho detto subito di s\u00ec. Perch\u00e9 con Luigi Ciotti tutto \u00e8 possibile e.. con lui soltanto!\u201d.\nI due si conoscono da tempo, nel 2004 Vasco aveva presentato l\u2019album Buoni o Cattivi a Torino, presso la sede del Gruppo Abele.\n\nProprio dalle canzoni di Vasco Don Ciotti trae spunto per le sue domande: i due parleranno di emarginazione e di immigrazione (\u201cMi si escludeva\u201d), di pregiudizi e intolleranza (\u201cBuoni o Cattivi\u201d), di libert\u00e0, di vite spericolate e, perch\u00e9 no?, anche della loro differente visione dell\u2019aldil\u00e0. E di fede attraverso l\u2019ironia della canzone \u201cManifesto futurista\u201d che parla dell\u2019uomo che deve contare solo su stesso e non pi\u00f9 su una divinit\u00e0.\n\nVasco ha sposato la teoria darwiniana per cui tutto \u00e8 un caso, la vita \u00e8 un caso ma non per questo vale di meno.\nDon Ciotti lo ascolta e, a sua volta, cita Papa Francesco che ha detto : \u201cMeglio un non credente che un credente ipocrita\u201d.\nE alla fine sono entrambi d\u2019accordo che tutti possono avere una fede, nessuno pu\u00f2 o deve imporla.\n\nNei 20 minuti di intervista, (che andr\u00e0 in onda sabato 14 ottobre su Rai1 alle 17.30) c\u2019\u00e8 spazio per parlare anche di diritti e doveri, di ius soli e delle battaglie per il diritto alla dignit\u00e0 delle persone.\n\nT.Sachs","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155935127729674\/","ora":1507910679,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155935127729674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22492263_10155935135819674_5391023644061204480_n.jpg?oh=df621c02ba7f7be35b361506d8ed114a&oe=5A89792D"},{"chiave":"Ligabue","text":"TORINO, 10 e 11 ottobre","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155925922646522","ora":1507808556,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155925920326522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22366483_10155925920326522_6083918412884306604_n.jpg?oh=b0608b86dda17efa8111d559f2aa3b31&oe=5A8C6BBA"},{"chiave":"Ligabue","text":"GRAN TORINO!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155923862371522:0","ora":1507749292,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155923862371522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22366592_10155923862371522_8759185103815355108_n.jpg?oh=bf615fc0bd19e32f2d3ac17a4499efc2&oe=5AD6CE91"},{"chiave":"Ligabue","text":"Torino non delude mai! #MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155922224051522:0","ora":1507707356,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155922224051522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/22365358_10155922224051522_3054597982821089338_n.jpg?oh=ba400625fa416be3cea3ba3bd2902a5d&oe=5AC8B861"},{"chiave":"vascorossi","text":"Dopo Modena Park \n\" VascoNonStop \" Live !\na Giugno...negli Stadi\n...come minimo SETTE !!\nStay tuned..\nhttp:\/\/www.vascorossi.net\/it\/news\/vascononstop-live-2018-negli-stadi\/16-34241.html#.Wdyux4px0UF","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155926331184674","ora":1507627880,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155926331069674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22310180_10155926331069674_5931599393222584289_n.jpg?oh=af07e168ff129d67e5180f95cfdf9462&oe=5AD055EF"},{"chiave":"vascorossi","text":"una \"pillola\" per voi...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155922050374674\/","ora":1507479631,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155922050374674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22385877_10155922069804674_7260827550316756992_n.jpg?oh=64ab0e1446c167348e9c0169885dd120&oe=5ACCFCAC"},{"chiave":"vascorossi","text":"L\u2019Ora di Storia\u20261989 !!\n\nCon la nuova squadra, Vasco prepara un imponente tour, destinato a entrare nella storia della musica italiana. Un tour che inizia il 6 maggio del 1989 oltralpe, a Parigi. Dopo Parigi, \u00e8 la volta di Grenoble, Madrid e Zurigo.\nVasco col tour far\u00e0 un botto che ancora oggi stenta a stemperare la propria eco. Pi\u00f9 di un milione di spettatori su 59 date nel corso dell\u2019anno, scusate se \u00e8 poco. Il tour si chiude a Milano, il 12 ottobre, e viene premiato come evento dal vivo dell\u2019anno a Vota la voce. Sempre Milano, pochi mesi dopo, tributer\u00e0 a Vasco il primo di una serie infinita di omaggi, accogliendolo da vera rockstar alla Scala del calcio, lo stadio di San Siro, per la prima di una lunga serie di date sold out, in pratica appuntamenti fissi nel corso dei decenni a venire. Non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 la Steve Rogers Band, ma un gruppo di turnisti di tutto rispetto, primo passo per la superband che lo accompagner\u00e0 nel corso di tutti questi anni e che lo accompagna ancora oggi. Alle chitarre troviamo Andrea Braido alla solista e Davide Devoti alla ritmica. Poi Paul Martinez al basso e Daniele Tedeschi alla batteria, a chiudere una potente sezione ritmica. Alberto Rocchetti alle tastiere, da quel momento sempre al suo fianco, ancora oggi. Idem per Andrea Innesto, da quel momento con lui ai fiati.\nFronte del palco \u00e8 a suo modo una svolta epocale. Con quel tour Vasco riesce a ribaltare un trend, quello di riempire gli stadi pi\u00f9 importanti in Italia, e di conseguenza arrivare a espugnare San Siro a Milano e il Flaminio a Roma, poi, battendo sonoramente i grandi big internazionali. \u00c8 con lui che d'ora in poi si dovranno confrontare venendo in Italia, uscendone sempre con le ossa rotte.\nLa fotografia di quel primo imponente tour arriva nei negozi di dischi il 14 maggio del 1990 col titolo Fronte del Palco. L\u2019album, come ormai \u00e8 consuetudine, entra direttamente al primo posto della classifica di vendita, e risulter\u00e0 uno dei pi\u00f9 venduti dell\u2019anno.\nAnche stavolta, come in Va bene, va bene cos\u00ec, oltre alle canzoni suonate dal vivo, c\u2019\u00e8 un inedito: la marziale ed epica Guarda dove vai. Sempre nel 1990, Gino Paoli chiama Vasco a fare un cameo nella sua hit Quattro amici, contenuta nell\u2019album Matto come un gatto. Il Blasco intona un piccolo brano di Vita spericolata, inserito come finale, ma la reciproca stima tra i due cantautori \u00e8 ormai cosa pubblica.\nLo stesso anno, il nome di Vasco viene inserito tra i \u00abMagnifici sette\u00bb premiati nel corso di un programma televisivo che vede ospiti, tra gli altri, l\u2019onorevole Giulio Andreotti e il calciatore Roberto Baggio. Si presenta alla premiazione con un cappello da cowboy, che poi regaler\u00e0 allo statista democristiano: un modo scanzonato per rendere omaggio al premio stesso, con chiaro riferimento al noto film western.\n\nVisto che le cose girano bene, specie sul fronte live, come anche i buoni esiti di vendite di Fronte del palco stanno a dimostrare, Vasco e Rovelli decidono di mettere su un paio di live anche per quell\u2019anno. Due eventi secchi, ma di quelli grossi, a San Siro e allo stadio Flaminio di Roma. I due concerti si svolgono rispettivamente il 10 e il 14 luglio, e vedono accorrere 70.000 spettatori a Milano e 45.000 a Roma. Fronte del palco diventer\u00e0 poi un home video (oggi disponibile in versione dvd), il pi\u00f9 venduto in asso- luto nell\u2019inverno del \u201990.\nNel 1991 Vasco esporta il Fronte del palco live in Europa, inframmezzando l\u2019estero con alcune tappe italiane. In questa occasione, al posto di Paul Martinez, al basso troveremo Lorenzo Poli, per il resto la band rimane invariata, e di l\u00ec a poco ci saranno due rientri importanti.\nA questo punto arriva il momento di mettersi a comporre le canzoni per il nuovo album di studio, dopo tre anni da Liberi liberi. Tutto \u00e8 cambiato, lo si \u00e8 detto, specie nella vita privata del nostro. Nessuna traccia della sregolatezza degli anni Ottanta, non poi cos\u00ec lontani. Vasco ormai vive a Bologna con Laura Schmidt, e il 17 giugno del 1991 nasce loro figlio Luca.\n\n(continua)\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155916078899674","ora":1507292276,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155916078839674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22195731_10155916078839674_1425475668007749855_n.jpg?oh=9e9d0f1842f264d789dcad2b38e62524&oe=5AC56A4C"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ma Gianni Morandi \u00e8 uno di noi? O \u00e8 un alieno?\nConoscete molti altri che dimostrino un terzo in meno della propria et\u00e0?\nChe facciano il cantante da cinquantacinque anni?\nChe per tutto questo tempo rimangano fra le persone pi\u00f9 popolari del nostro Paese? \n\nIo sono molto contento che canti una mia canzone.\nUna canzone pop che spero gli porti fortuna per il primo dei suoi prossimi cinquantacinque anni da cantante.\nVa be\u2019, ammetto che gliel\u2019ho data anche per tenermelo buono.\nMetti che sia un alieno di quelli cattivi...\n\nLuciano\n\n#DobbiamoFareLuce","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155906157006522","ora":1507273308,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"https:\/\/open.spotify.com\/album\/5fSKoXFgZCKzgC3GyjAjzK","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQBSthj5ujZK2RYC&w=130&h=130&url=https%3A%2F%2Fi.scdn.co%2Fimage%2Fff1803466be4fba207ed400a956284559ee9aac8&cfs=1&upscale=1&_nc_hash=AQBcfc04HAHj7oVq"},{"chiave":"Ligabue","text":"Conegliano, grazie per il vostro calore!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155904726021522:0","ora":1507233012,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155904726021522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22281666_10155904726021522_9217462175391014477_n.jpg?oh=597c9260af3e6b8a3345482bbe2fb435&oe=5A893B84"},{"chiave":"Ligabue","text":"JESOLO (VE), 03\/10\/2017","type":"facebook","post_link":null,"ora":1507113837,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155899679606522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22195468_10155899679606522_1792546711005887017_n.jpg?oh=f38f6179bd517fc4953c4dda73b33daf&oe=5A8AE351"},{"chiave":"vascorossi","text":"BENVENUTI.. nel secondo giorno del terzo mese .. dal Record Mondialeee... !!\nL'Amore sopra la Paura !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155908665269674\/","ora":1507042475,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155908665269674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/22236949_10155908673684674_9003075532086050816_n.jpg?oh=33308e9e81f5abeb5219f0f5aa15c117&oe=5AC4106E"},{"chiave":"Ligabue","text":"BRESCIA, 01\/10\/2017","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506934401,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155893018111522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22195345_10155893018111522_6508580287961781601_n.jpg?oh=3d92d500f87c583a817f7ad0219f2c74&oe=5A8ED4BC"},{"chiave":"vascorossi","text":"\"Torniamo un\u2019ultima volta a quel periodo, quando di colpo si chiude la parentesi Steve Rogers Band e comincia il nuovo corso. In quei giorni vengo a sapere che Riva e Solieri, con la band, andranno a Sanremo. Allo stesso tempo, Claudio Cecchetto e Jovanotti mi fanno sentire la canzone che al festival avrebbe portato Lorenzo, dal titolo Vasco (\u00abNo, Vasco, no, Vasco, io non ci casco\u00bb). Insomma, troppa roba per me, troppa roba su di me, io decido di farmi la prima vacanza all\u2019estero. Non potevo pi\u00f9 stare in Italia. Con una rocambolesca fuga, riesco finalmente a raggiungere le Seychelles, dove mi arriva la notizia che la Steve Rogers Band era stata eliminata alla prima serata. E da quel momento finisce la loro storia. Da l\u00ec in poi, ogni volta che vedevo Solieri, e lo vedevo spesso, mi chiedeva sempre di rientrare nella band, ma non se ne parlava, avevo un altro chitarrista, Braido. La band. \nArriva il giorno delle prove generali. L\u00ec c\u2019era sempre un ragazzino che stava sotto il palco ed era un fan di Braido. Il giorno in cui dobbiamo partire per la Svizzera, per la prima data, mi telefona Rovelli, alla mattina alle sette. Peraltro a quell\u2019ora io non \u00e8 che fossi proprio sveglio, per cui mi arrabbio. Per\u00f2 Rovelli mi dice che i due stranieri, Martinez e il tedesco che era arrivato alla chitarra, mi dice che i due stranieri hanno detto che o gli diamo il doppio o loro lasciano la band, questo ...il giorno della prima. Io gli dico di mandarli a ca..... Qualche ora dopo, quando finalmente mi son svegliato, vengo a sapere che il bassista era rimasto, aveva fatto un bluff, mentre il chitarrista tedesco era andato via sul serio,  lui non bluffava. Allora vado l\u00ec, dove facevamo le prove, prendo il ragazzetto che aveva assistito a tutte le prove e gli dico: \u00abTu le conosci, le canzoni?\u00bb. Lui ovviamente risponde di s\u00ec. \u00abBene\u00bb gli dico, \u00aballora vieni con noi, in autobus ti impari tutti i pezzi e sali sul palco con noi\u00bb. Era Davide Devoti, che si \u00e8 ritrovato nella band cos\u00ec, al volo. E peraltro, senza saperlo, si \u00e8 rivelato il perfetto sostituito di Riva, perch\u00e9 era altrettanto pazzo. Davvero fuori. Era il chitarrista che cercavamo, si muoveva bene sul palco, faceva un casino tale che era divertentissimo.\nA Locarno, io me la facevo addosso, perch\u00e9 era proprio un rischio, invece la scelta risult\u00f2 essere azzeccatissima, la gente era l\u00ec per me, per le mie canzoni. Poi Devoti era perfetto come Riva, e avevamo anche un rapporto simile, era il mio compagno di avventure, cos\u00ec come Braido era perfetto per sostituire Solieri. Tutto a posto.\nDevoti e Braido erano proprio come Riva e Solieri. Per dire, Solieri si arrabbiava sempre con Riva perch\u00e9 Massimo si metteva in evidenza mimando gli assoli, che in realt\u00e0 faceva Maurizio. Ecco, Devoti faceva lo stesso con Braido. La stessa cosa. E Braido l\u00ec che si arrabbiava. Perch\u00e9 i chitarristi fan cos\u00ec, non riescono a star fermi. \u00c8 un mondo vivace, come un po\u2019 tutto il mondo dello spettacolo. E poi Davide c\u2019aveva \u2019sto pacco incredibile, che lui quasi si vergognava, perch\u00e9 non aveva capito il potenziale che c\u2019aveva l\u00ec. Una volta l\u2019hanno pure perquisito, all\u2019aeroporto, perch\u00e9 pensavano avesse nascosto qualcosa. Lo dico con grande simpatia: gli volevo molto bene, a Devoti. Non era un gran chitarrista, ma faceva scena.\n\nQuindi la band era fatta, avevo risolto la situazione. Era arrivata una nuova grande band. Da l\u00ec non c\u2019\u00e8 pi\u00f9 stata una band con un nome. Ogni anno si \u00e8 lavorato a migliorarla, fino a quella di oggi, un pezzo alla volta.\nA quell\u2019epoca \u00e8 entrato anche Rocchetti, selezionato dopo che se n\u2019era andato Camporeale. Lui suonava con Ruggeri. Sceglievamo io, Paul Jeffrey, Serse e Fini, oltre a Lolli, che era la mia baby-sitter, manager, tutto.\nRocchetti l\u2019ho scelto inizialmente per come era vestito e come stava sulla tastiera, lo avevo visto in foto. Sin da subito si \u00e8 dimostrato un tastierista rock eccezionale, uno dei migliori in circolazione, e da allora \u00e8 sempre stato al mio fianco. \"\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155903724184674","ora":1506874830,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155903723649674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22050120_10155903723649674_2314223147561155602_n.png?oh=d08d694b8881fd49e7e69972c7357a21&oe=5AC1075D"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il racconto per immagini \"Su e gi\u00f9 da un palco\"!","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506841649,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155889900251522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22050250_10155889900251522_2956556275080672645_n.jpg?oh=08582be1cc0cd211271ea1aaa9b44413&oe=5AD7D346"},{"chiave":"Ligabue","text":"Un concerto dedicato a chi sta lavorando per guarire qualcun altro e chi ha bisogno di guarire. Grazie!\n#MadeItalyTour GRADE Onlus Curare Onlus","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155882541051522","ora":1506626338,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155882541016522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22089568_10155882541016522_7990832279976338462_n.jpg?oh=ddd128fad8bd73887734f2fc97acb9e3&oe=5A8CFAE2"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il racconto per immagini \"Su e gi\u00f9 da un palco\"!","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506626337,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155882541016522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22089568_10155882541016522_7990832279976338462_n.jpg?oh=ddd128fad8bd73887734f2fc97acb9e3&oe=5A8CFAE2"},{"chiave":"vascorossi","text":"\u201cQuando Don Ciotti  mi ha chiesto se mi sarei esposto con una  delle \u201cnostre\u201d chiacchierate  in televisione, ho subito risposto di s\u00ec. Perch\u00e9 Una Libera intervista  con don Luigi Ciotti  \u00e8  possibile.  \nCon Luigi Ciotti,  tutto \u00e8 possibile\u2026!! \u201d \n\nI due si conoscono dal 2000, li aveva presentati Dori Ghezzi alla festa per Fabrizio de Andr\u00e8, al Teatro Carlo Felice di Genova, Vasco apriva lo spettacolo con  \u201cAmico Fragile\u201d. In platea, seduti in mezzo agli ultimi c\u2019erano tutti e due, Don Ciotti Don Gallo. i due punti di riferimento per noi tutti, per le loro battaglie in difesa dei  pi\u00f9 deboli  e della loro dignit\u00e0 e per le loro comunit\u00e0 aperte a salvare la vita a molti ragazzi in difficolt\u00e0.\nDa allora la loro amicizia si \u00e8 consolidata,  nella sede del Gruppo Abele a Torino, Vasco presenta l\u2019album Buoni o Cattivi proprio per trasmettere il concetto che non esistono \u201cbuoni\u201d o \u201ccattivi\u201d  ma persone, esseri umani che possono anche sbagliare e rialzarsi senza per questo meritare meno rispetto di altri.\n\nE\u2019 dalle canzoni di Vasco che Don Ciotti trae spunto per  una Libera conversazione, che andr\u00e0 in onda sabato pomeriggio 14 ottobre su Rai1 -  sulla vita e sulle esperienze,  sulle responsabilit\u00e0 e sull\u2019 impegno e ..perch\u00e8 no?, anche della loro differente visione  dell\u2019al di l\u00e0.  Dal \u201cmanifesto futurista\u201d a \u201cMi si escludeva\u201d, tema sull\u2019emarginazione. \n Questi e altri sono i temi che accomunano Vasco e Luigi Ciotti, il \u201cdon\u201d e il \u201crocker\u201d , hanno scelto due mestieri completamente diversi,  ma nella vita hanno parecchie battaglie in comune in difesa della persona.  \n\nTaniaSachs","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155895637039674","ora":1506610290,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155895636169674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22049847_10155895636169674_3313484235637453161_n.jpg?oh=3a32c45de02a8e8d4fa78563d3a51466&oe=5A946BBB"},{"chiave":"Ligabue","text":"GENOVA, 25\/09\/2017","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506513690,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155878537141522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21768095_10155878537141522_6798563294478748025_n.jpg?oh=7f67072180d5d770e63d941ac7f4cf54&oe=5ACBBD2B"},{"chiave":"vascorossi","text":"\"Mettiamo su la band. Stavamo organizzando concerti che ci avrebbero portati anche a San Siro, per dire. \u201c\n\nVasco - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155890610929674","ora":1506438635,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=IveSjpIf9bA&feature=youtu.be","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQD4Ob5KtftagC68&w=130&h=130&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FIveSjpIf9bA%2Fhqdefault.jpg&cfs=1&_nc_hash=AQAFxzFlgxcarIR7"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il racconto per immagini \"Su e gi\u00f9 da un palco\"!","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506431235,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155875701311522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21768392_10155875701311522_1640773449607865185_n.jpg?oh=6ee9c8a11d9b4dc923d188afc80b5ba3&oe=5AD0871B"},{"chiave":"Ligabue","text":"#UrlandoControIlCielo di Genova: GRAZIE!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155873652851522\/","ora":1506367170,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155873652851522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/p130x130\/22012552_10155873654211522_426696174699806720_n.jpg?oh=77e5ca10c9e4848707ec945a1e16fc3a&oe=5ACBC769"},{"chiave":"Ligabue","text":"FIRENZE, 22\/09\/2017","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506335395,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155872240221522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21764850_10155872240221522_5266535563590172244_n.jpg?oh=3ec86d67fe1ac6faa2d64124ae5c76d9&oe=5A96B477"},{"chiave":"vascorossi","text":"con Don Ciotti.. ECCEzionalmente in veste di conduttore.. ho fatto un' intervista.. Inter-e-sSantissima... !! ..prossimamente su Rai Uno..\n..stay tuned !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155885153624674","ora":1506262611,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155885152704674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21765289_10155885152704674_6792495450272606632_n.jpg?oh=cc4ca87f8f5f9a84f9bf08333ee76204&oe=5AD6BD71"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il racconto per immagini \"Su e gi\u00f9 da un palco\"!","type":"facebook","post_link":null,"ora":1506193979,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155867184381522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/22007433_10155867184381522_5859859694933803462_n.jpg?oh=2b61c06917e8afe06c878d0e650fd74c&oe=5A88EF45"},{"chiave":"vascorossi","text":"L'ora di Storia ...1988..!!\n\n\"E di colpo mi ritrovo da solo. Con loro che pensano di essere dei fenomeni. A me tutta la faccenda aveva creato un grosso problema, perch\u00e9 oltre a dover fare un disco da solo, ho dovuto mettere su un nuovo gruppo. \u00c8 stato un momento molto difficile, psicologicamente ed emotivamente.\nMa dovevo riprendere in mano la mia vita, umanamente e artisticamente, ristabilire i rapporti di forza e gli equilibri che erano completamente saltati, o forse non erano mai stati chiari, e comunque sembrava che, dopo il successo, avessero perso la testa un po\u2019 tutti.\u201d\n\nAll\u2019epoca, Vasco era gi\u00e0 Vasco, ma non il Vasco di oggi, chiaramente. Probabile che qualcuno del suo entourage, un po\u2019 per la troppa frequentazione, un po\u2019 anche per una certa ambiguit\u00e0 nei rapporti, non chiari sin da subito, abbia pensato di essere protagonista di una storia che, in realt\u00e0, portava un preciso nome e cognome: Vasco Rossi. Cos\u00ec, nonostante l\u2019amicizia, nonostante la tanta strada fatta insieme, ecco che di colpo Vasco si ritrova solo, senza pi\u00f9 i suoi compari della combriccola al fianco. Col tempo, ancora oggi, in molti racconteranno questa storia alla propria maniera, finendo per ingigantire i propri ruoli di comparse o comprimari. Succede sempre cos\u00ec, quando ci si a ida alla memoria. Nei fatti, Vasco resta solo, e va avanti deciso a continuare la sua storia.\n\nCome? Ricominciando a costruirsi un team, perch\u00e9 ormai anche quella \u00e8 diventata una macchina complessa. Non certo senza doversi leccare le ferite.\n\u201cFu la perdita dell\u2019innocenza e la nascita di una nuova consapevolezza. La sfida era salire sul palco senza Riva e Solieri e dimostrare a Guido che avrei potuto fare i dischi anche senza di lui. \u201c\n\n L\u20198 aprile del 1989 esce nei negozi di dischi Liberi liberi, decima prova di studio. Si tratta letteralmente di un album di passaggio, tra il vecchio e il nuovo Vasco, ma anche tra gli anni Ottanta, quelli del glamour, del disimpegno, dell\u2019edonismo, e gli anni Novanta, quelli delle grandi rivoluzioni, dei cambiamenti, dell\u2019impegno. Liberi liberi \u00e8 il disco dei grandi cambiamenti. Vasco ora \u00e8 solo. Ed \u00e8 un uomo maturo. Il rocker ribelle e sfrontato di Vita spericolata e Siamo solo noi e\u0300 morto. Ha perso l\u2019innocenza, potrebbe dire qualcuno, ma in realta\u0300 e\u0300 proprio morto, sepolto, e poi risuscitato. E dopo la risurrezione la sua illusione e\u0300 diven- tata disillusione.\nLiberi liberi mette la parola fine a un decennio che ha visto Vasco Rossi diventare la rockstar italiana piu\u0300 amata e odiata dal pub- blico italiano, seguita e al tempo stesso temuta dai media e dalle istituzioni; uno capace di vendere milioni e milioni di album, di riempire stadi e palasport.\nIl suo stile, dagli esordi a Liberi liberi, e\u0300 cambiato, come e\u0300 cam- biato lo stesso Vasco e sono cambiati i tempi. Non esiste piu\u0300 il muro di Berlino, e fra un po\u2019 non esistera\u0300 piu\u0300 neanche la Democrazia Cristiana. Da verboso cantautore votato all\u2019ironia, il nostro e\u0300 diventato un rocker disilluso, votato a un certo minimalismo, non certo senza essere passato per la fase della glamourness, della vita spericolata, degli eccessi cantati e gridati.\nQuesto album chiude un periodo e ne apre un altro. Gli anni Novanta saranno all\u2019insegna del rock, del rigore professionale e delle folle oceaniche. Liberi liberi si piazzera\u0300 direttamente in testa alle classifiche di vendita, dove rimarra\u0300 per quasi un intero anno.\nSotto lo stesso segno sotto cui era nato Liberi liberi, nasce il nuovo Supergruppo.\n\n\"A partire dai due professionisti piu\u0300 bravi e seri, Daniele Tedeschi e Andrea Innesto, che erano rimasti con me e non si erano fatti sedurre dai sogni di gloria di Riva e Solieri e soprattutto dalle promesse di Elmi. Erano rimasti con me, e su di loro ho costruito il nuovo gruppo.\"\n\u201cA quel punto dovevo trovare un chitarrista che non facesse rimpiangere Solieri e un bassista che potesse sostenere il peso di co- minciare il basso di Siamo solo noi senza far pensare al \u201cGallo\u201d. Dopo varie audizioni, arriva Andrea Braido, che a quel tempo suonava nei bar e che fu una vera rivelazione. Uno straordinario chitarrista con una tecnica e un talento mai visti in Italia. Cos\u00ec \u00e8 su di loro che ricomincio a fare il gruppo, con l\u2019aiuto di un inglese che si chiamava Paul Jeffrey, che era il braccio di Enrico Rovelli, mio promoter di allora. Arriva Braido. Inizia a suonare e io rimango allibito. Anche qui, un piccolo aneddoto. Braido comincia uno svisamento in una canzone, fa un assolo velocissimo. Io lo fermo e gli dico: \u00abBello, ma tu devi fare gli assoli come nei dischi, quelli di Solieri\u00bb. E lui dice: \u00abAh s\u00ec?\u00bb. E dice: \u00abFammeli sentire\u00bb. Metto su il disco e si scrive tutte le note, e poi lo fa esattamente uguale. Bene, prendiamo Braido. Poi ci voleva un bassista che potesse sostituire il \u201cGallo\u201d. Sai, un bassista in Italia, che davanti al mio pubblico fa Siamo solo noi, non era facile da trovare. Avevamo pensato a tanti. Perch\u00e9 nel mentre avevo messo su una nuova squadra, c\u2019era rimasto Lolli ed ero andato a prendere a Zocca Fini. Lui nei primi anni Ottanta aveva fatto il tecnico delle luci, ma poi aveva lavorato con altri ed era tornato a Zocca. Il reclutamento del nuovo bassista nasce cos\u00ec. Con Jeffrey andiamo a Londra per incontrare Paul Martinez, che aveva suonato con lui per Patty Pravo. Questo qui, alto e magro, un Keith Richards, che teneva il basso nel modo giusto. Mettiamo su la band. Stavamo organizzando concerti che ci avrebbero portati anche a San Siro, per dire. \u201c\n\n(continua)\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155877088414674","ora":1506011435,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155877080449674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21687553_10155877080449674_4809929516039335311_n.jpg?oh=a70bf87659d0dc4465e8a0696aae691b&oe=5ACF2B53"},{"chiave":"Ligabue","text":"Splendida Bari!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155856606306522:0","ora":1505936758,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155856606306522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20375730_10155856606306522_6722250326865313950_n.jpg?oh=541f370ec39edb0803ae6b437a497760&oe=5AC41BD7"},{"chiave":"Ligabue","text":"Pausa pranzo con vista... e stasera si suona a Bari!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155854977231522:0","ora":1505905189,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155854977231522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21752432_10155854977231522_1506495394901299109_n.jpg?oh=abe479575f64fc17c8370caa157e8b27&oe=5AC69B27"},{"chiave":"vascorossi","text":"ecco il Primo SuperGruppo dopo la Steverogerband.. una vera valanga umana..!!\nTedeschi, Martinez, Rokketti, Devoti, Andrea Braido ...","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155870932179674","ora":1505828283,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.youtube.com\/watch?v=ysFsJmwP2vU&feature=youtu.be","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQBgfMvNrDuk9-lC&w=130&h=130&url=https%3A%2F%2Fi.ytimg.com%2Fvi%2FysFsJmwP2vU%2Fhqdefault.jpg&cfs=1&sx=6&sy=0&sw=360&sh=360&_nc_hash=AQA9dJ5MqvxUtN0r"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ciao Roma, 5 serate fantastiche!\nMe ne ricorder\u00f2.\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155845936556522:0","ora":1505762904,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155845936556522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21557617_10155845936556522_1851585901200317667_n.jpg?oh=2c3e56c40da9e10e188cec9ef2be3ad7&oe=5AC2EB3D"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"...che non \u00e8 il male n\u00e9 la botta ma purtroppo \u00e8 il livido...\"\n#123Fiorella","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155842169066522","ora":1505722105,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.raiplay.it\/video\/2017\/09\/-Ligabue-e-Fiorella-con-aposHo-messo-viaapos----16092017-932404f3-e987-4a23-87cb-6226aab12566.html","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQBsfFE3M6qzb-cY&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fwww.rai.it%2Fresizegd%2F640x-%2Fdl%2Fimg%2F2017%2F09%2F15055940607347613507.png&cfs=1&sx=0&sy=0&sw=360&sh=360&_nc_hash=AQC26hUBR39SU3Vp"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ed un tramonto che \u00e8 come un mattino...\n#MadeInItalyTour #AppiaAntica","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155838285381522:0","ora":1505662099,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155838285381522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q83\/s130x130\/21463273_10155838285381522_2882449097180259065_n.jpg?oh=2cac280b493083ba2bfeb0708532fec7&oe=5ACB5B29"},{"chiave":"Ligabue","text":"La quarta di Roma...Con queste facce qui!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155832977606522:0","ora":1505591683,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155832977606522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21751592_10155832977606522_591012076554474687_n.jpg?oh=fa83facae5f2dad29cb8b5147c1a97c7&oe=5A901014"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Ma io sono qua e se ti baster\u00e0...\"\n#QuellaCheNonSei #MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155831011021522\/","ora":1505548964,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155831011021522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21815671_10155831011681522_8336709921592573952_n.jpg?oh=f2a6058a958165ecc9049525e6c6d83b&oe=5AC943DB"},{"chiave":"Ligabue","text":"Puro godimento!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155829293221522:0","ora":1505498487,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155829293221522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21742841_10155829293221522_2909614891918327275_n.jpg?oh=7da8c3fdf9f36158ebcb1563010df439&oe=5AD71162"},{"chiave":"vascorossi","text":"1987..!!\n\n\"Guido fino a quel momento era stato una figura fondamentale, per me e per tutto il progetto. Mi aveva sostenuto sempre con consigli artistici e umani di fondamentale importanza. Si occupava di tutto, dall\u2019organizzazione ai conti. Io scrivevo canzoni, facevo i concerti, e al resto pensava lui. Ma di colpo tutto si \u00e8 andato rovinando, abbiamo cominciato ad allontanarci, a non capirci.\"\n\n\u00c8 evidente che cos\u00ec non pu\u00f2 andare. Vasco comunica la sua intenzione di fare l\u2019album successivo in solitaria, senza Elmi, e a quel punto arriva la rottura. C\u2019era stato anche un cambio di casa discografica, con la EMI che subentra alla Carosello, e i giochi, se possibile, si fanno ancora pi\u00f9 seri.\n\n\u201cComincio a registrare Liberi liberi con Rudy Trevisi e Serse Mai, ma a questo punto arriva la vera sorpresa.\nUn giorno, Riva e Solieri mi vengono a trovare in sala di registrazione e mi comunicano la decisione di non volere pi\u00f9 suonare con me perch\u00e9, sostenevano, dovevano fare la loro strada da soli. e io.. li intralciavo ? Io rimango completamente basito. La cosa non aveva alcun senso.\n\nNon avevo capito subito che Guido li stava usando come rappresaglia nei miei confronti, una mossa fatta al solo scopo di mettermi in difficolt\u00e0 e vendicarsi del fatto di essere stato bruscamente allontanato\u2026(purtroppo era l\u2019unico modo che avevo per tentare di farlo tornare coi piedi per terra) ma non mi sarei mai aspettato un tradimento del genere da due come loro, proprio loro che avevo portato sul palco dall\u2019inizio e che senza di me non lo avrebbero mai visto..un palco \u2026li avevo fatto diventare musicisti conosciuti. Loro c\u2019erano stati dall\u2019inizio: sar\u00f2 stato ingenuo, ma da tutti mi sarei aspettato una cosa del genere, tranne che da loro due... \u201c\n\n(continua)\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROCKER A ROCKSTAR\n(Quella volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155861125284674","ora":1505492990,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155861124859674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21751578_10155861124859674_7337814833886708858_n.jpg?oh=2b6d685cdeab9002e862be963510025b&oe=5AD0F565"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ieri sera a spasso per Roma\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155827475966522:0","ora":1505452832,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155827475966522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21728025_10155827475966522_6065697075779819583_n.jpg?oh=05d3c2087b627b9af50c57f75185fc25&oe=5AC1F503"},{"chiave":"Ligabue","text":"Roma \u00e8 per Liga!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155822649606522:0","ora":1505329642,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155822649606522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q81\/s130x130\/21740044_10155822649606522_5316879832994792800_n.jpg?oh=7077660ef8b7a5458fd329edfe7a458e&oe=5A90D9DA"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ready to rock!!!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155822374716522","ora":1505322739,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155822374636522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21740630_10155822374636522_2149988417120390952_n.jpg?oh=69690d6faeb39eb7c2b9022b44bae9ec&oe=5A8BB91E"},{"chiave":"vascorossi","text":"alle voci che parlano di palasport invernali .. rispondo che noi procediamo per ...stadi !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155855827764674","ora":1505314568,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155855827229674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21740036_10155855827229674_6929810913660554931_n.jpg?oh=41b863d7fba812308c936b71085ec3a7&oe=5AC5D580"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il primo abbraccio a 360\u00ba di Roma!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155819637266522","ora":1505244921,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155819637111522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/21740529_10155819637111522_5095496779847487927_n.jpg?oh=084b0771e376e014f5b02573c200516d&oe=5A97EB35"},{"chiave":"vascorossi","text":"Il 19 marzo del 1987 arriva nei negozi C\u2019\u00e8 chi dice no, ed \u00e8 una mattonata tirata alla nostra finestra di piccolo borghesi. L\u2019album \u00e8 molto compatto, il pi\u00f9 rock composto da Vasco fin qui. I testi registrano un deciso cambio di rotta, con pochissime parole presenti nelle liriche, come a volersi allontanare per sempre dal mondo del cantautorato da cui ha mosso i primi passi. Il mondo di Vasco \u00e8 cambiato, del resto, e anche le persone che gli girano intorno, a partire dai suoi storici collaboratori, Guido Elmi in primis, sempre pi\u00f9 distante.\n\n\"Dopo l\u2019album Cosa succede in citt\u00e0 i rapporti si erano cominciati a guastare, qualcosa era cambiato. Ascoltando le differenze tra i due lavori, quello e il successivo C\u2019\u00e8 chi dice no, \u00e8 facilmente intuibile un cambio di marcia, sia nella scrittura che nell\u2019attitudine tenuta in studio di registrazione. Io cominciavo a essere pi\u00f9 presente in sala d\u2019incisione e anche a me stesso, e Guido non era abituato pi\u00f9 a confrontarsi con me. Durante la registrazione di C\u2019\u00e8 chi dice no avevo dovuto imporre La combriccola del Blasco, che lui reputava addirittura poco interessante. Cominciavamo a non capirci pi\u00f9 ed era molto grave, perch\u00e9 per me si trattava della mia storia e della mia vita. Non potevo lasciarla compromettere da nessuno, nemmeno da lui. \"\n\nC\u2019\u00e8 chi dice no, quindi.\nVasco appare per quel che \u00e8, un anarchico. Stavolta non canta la vita spericolata, ma grida il suo disagio nel vedersi circondato dall\u2019omologazione. Ancora una volta, noi da una parte e loro dall\u2019altra, e noi diciamo no.\nC\u2019\u00e8 chi dice no \u00e8 una versione pi\u00f9 matura e arrabbiata di Siamo solo noi. Rabbia, certo, con ancora la pungente ironia, corrosiva, che ha il suo apice ne La combriccola del Blasco. Blasco Rossi (questo il titolo del brano in cui la combriccola esce allo scoperto) \u00e8 uno dei pezzi pi\u00f9 dissacranti scritti dal rocker di Zocca, da quel giorno per tutti \u201cBlasco\u201d.\n\nAncora una volta, l\u2019essere altro che comporta un\u2019esclusione, la paura di coloro che provocano l\u2019emarginazione pi\u00f9 che degli emarginati. Una denuncia messa sotto forma di farsa, di parodia, alla maniera di Swift.\nIn ...Luned\u00ec c\u2019\u00e8 un riferimento alla sua band. Vasco canta: \u201cPerch\u00e9 restare, restare soli \/ fa male anche ai \u201cduri\u201d. \/ Loro non lo dicono ma \/ piangono contro i muri [...]. \/ (Forti per\u00f2 quei \u201cduri\u201d!!!)\u201d. Il testo parla chiaro, si tratta di un impietoso quadretto sul destino che attende i suoi ex soci dietro l\u2019angolo. La Steve Rogers Band \u00e8 uscita da poco con l\u2019album I duri non ballano.\n\nDue pi\u00f9 due. Sul fronte promozionale, Vasco, sicuramente non il pi\u00f9 idoneo a essere ascritto dentro un sistema, non ci sta, e comincia a togliersi qualche soddisfazione, non presentandosi alla serata finale del Festivalbar e da Adriano Celentano, che lo ha invitato per una puntata del suo tanto discusso sabato sera su RAI 1. D\u2019ora in poi sar\u00e0 davvero raro vederlo in televisione.\n\nVasco pensa subito a mettere in piedi un tour, anche stavolta destinato a essere sold out ovunque. Un tour che verr\u00e0 immortalato dal regista Giandomenico Curi nel film Ciao ma\u2019, del 1988. C\u2019\u00e8 chi dice no, come gli album precedenti, superer\u00e0 il milione di copie vendute.\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR\n(Quella volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155851093384674","ora":1505144023,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155851093264674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21557737_10155851093264674_3035267947098193649_n.jpg?oh=447966ea3d9fd20ed2ff84ce6e0fefcc&oe=5AC85BED"},{"chiave":"Ligabue","text":"Un momento particolarmente speciale dai concerti di Milano di venerd\u00ec e sabato.\n#MadeInItalyTour #AModoTuo","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155815089436522\/","ora":1505123683,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155815089436522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21588735_10155815097226522_1923364768366723072_n.jpg?oh=6c9f713d0baf5a5bfd4d4908604701e5&oe=5A8DA20F"},{"chiave":"Ligabue","text":"Milano, doppietta pazzesca!\nGRAZIE DI CUORE\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155810301096522:0","ora":1504984553,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155810301096522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21557627_10155810301096522_7637420562836041749_n.jpg?oh=ad11cf357d96fa5c4abb45fd4f943f77&oe=5A891BEF"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..CastellanetaBeach.. la SelfieMANIA !! ..e x fortuna c'\u00e8 Willy..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155845635099674\/","ora":1504970294,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155845635099674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21580843_10155845651294674_527254441569550336_n.jpg?oh=6958f1253036338fe47a1ac625230fe7&oe=5AD329FE"},{"chiave":"Ligabue","text":"Certe luci non puoi spegnerle... anche durante il #soundcheck!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155809458066522:0","ora":1504965065,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155809458066522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21430157_10155809458066522_5906868479558149917_n.jpg?oh=54c3d89682aff61a1ed89c7355aad8a5&oe=5A8A6E19"},{"chiave":"Ligabue","text":"Lasciatemelo dire, siete stati veramente MERAVIGLIOSI!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155807227056522:0","ora":1504900191,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155807227056522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q84\/s130x130\/21432681_10155807227056522_4646686878224395039_n.jpg?oh=1f305cbe3051b96f12aef0e1385b59bd&oe=5ACB8B13"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Son ripartito, eccomi qua!\"\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155806932611522:0","ora":1504891904,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155806932611522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/21371020_10155806932611522_5163657685753418895_n.jpg?oh=436a8c56d2f7497a75a52884c0bb6b05&oe=5AC38DD9"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..prove di.. foto di gruppo..!? Castellaneta Beach..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155840214029674\/","ora":1504797888,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155840214029674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21517425_10155840229504674_5103073651964510208_n.jpg?oh=8c124655b220626746bfb280453c4913&oe=5AC67AAD"},{"chiave":"Ligabue","text":"Grazie per aver \"sciolto\" il ghiaccio del palaghiaccio!\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155800284566522:0","ora":1504726470,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155800284566522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21369562_10155800284566522_8591845788253768221_n.jpg?oh=56aa7a05e36ea82fe9fd508bab5d8e71&oe=5AC93216"},{"chiave":"Ligabue","text":"Durante i concerti del #MadeInItalyTour, vengono mostrate in anteprima, alcune immagini del nuovo film che uscir\u00e0 a gennaio 2018!\nStefano Accorsi","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155798796951522\/","ora":1504684325,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155798796951522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21443863_10155798806046522_6533527310354612224_n.jpg?oh=3d728ab7cf3e91fc2690de4c5223d365&oe=5A88E555"},{"chiave":"Ligabue","text":"Dalla prima di ieri a Rimini...\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155797495866522","ora":1504638491,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.ansa.it\/sito\/notizie\/cultura\/2017\/09\/04\/ligabue-e-tornato-e-con-lui-le-prime-immagini-del-film_4ca5b57f-436a-463f-bb7a-558b7b65a4f4.html","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQDhJNjkUrkDdsa8&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fwww.ansa.it%2Fwebimages%2Fimg_700%2F2017%2F8%2F31%2F64b1505ebe4dd64d3ce2852ae640d2a5.jpg&cfs=1&sx=0&sy=0&sw=471&sh=471&_nc_hash=AQCG72XDvHda8GEq"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ieri sera a Rimini, cos\u00ec!\nE se #ilmegliodeveancoravenire...\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155796341066522\/","ora":1504613855,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155796341066522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21370795_10155796439626522_5603366526527733760_n.jpg?oh=b627fe1989c1ca91cb04b2ccb3a4dbbf&oe=5AD55910"},{"chiave":"Ligabue","text":"Rimini, che Rumba! \n#MadeinitalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155794224131522","ora":1504552073,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155794223981522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21370855_10155794223981522_4562020220493484463_n.jpg?oh=922def24608d157c6096f963c218018d&oe=5AD38303"},{"chiave":"Ligabue","text":"Si riparte! \n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155793798556522\/","ora":1504544215,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155793798556522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21367524_10155793969301522_2314588748039323648_n.jpg?oh=407322c34b36b28f1de6c75c6b9db62e&oe=5AC91C5F"},{"chiave":"vascorossi","text":"e la Storia VERA continua... \n\nSuonare dal vivo. Il rock, e soprattutto il rock di Vasco, si \u00e8 sempre espresso ai massimi livelli proprio dal vivo. Chiunque abbia visto un suo concerto sa di cosa stiamo parlando, e chiunque abbia visto un suo concerto, novantanove volte su cento, \u00e8 poi tornato a vederne un altro e un altro ancora.\nOvviamente l\u2019idea di spettacolo dal vivo, anche per un animale da palcoscenico come lui, ha avuto una evoluzione, a partire da chi sul palco al suo fianco \u00e8 salito, e ancora oggi sale. La band. Ecco, come vedremo, questa del formare una band, di avere al proprio fianco una band, anzi, la migliore band possibile, \u00e8 sempre stato un pallino, per Vasco. Un po\u2019 come per il John Belushi che, con Dan Aykroyd, proprio in quegli anni, cercher\u00e0 di rimet- tere insieme la band in The Blues Brothers, colpito da un raggio di luce proveniente dal rosone della chiesa, con James Brown a interpretare il sacerdote l\u00ec davanti. \u00abHo visto la luce\u00bb grider\u00e0 Belushi, \u00abriformiamo la band.\u00bb\n\nEcco, questa \u00e8 un po\u2019 la fissa anche di Vasco, e del resto per chi suona e suona dal vivo non dovrebbe che essere cos\u00ec.\n\n\u201cTornando a quella prima volta a Bologna. Eravamo quelli dello scantinato di Bibi. Con loro ci eravamo trovati in radio, a Punto Radio. Insomma, quel giorno a Bologna eravamo una marea sul palco, quasi pi\u00f9 di quelli che potevano esserci sotto. Considera che erano anni dfficili, c\u2019erano i contestatori, l\u00ec in piazza. Quelli che a qualsiasi comizio, a qualsiasi concerto tiravano pietre. Io soprattutto di quelli avevo paura, oltre che di fare una figuraccia. Invece, iniziamo a suonare e loro neanche ci cagano, se ne stanno sugli scalini, senza battere ciglio.\nLa serata funziona, va bene. Allora Bibi ci dice che ci ha fissato un\u2019altra data, e poi un\u2019altra ancora. Cos\u00ec io comincio a crederci, finch\u00e9 non arriva la famosa volta che ci tirano davvero le lattine. \u201c\nConcerti, quindi, tra applausi e lattine.\n\nA maggio Vasco si esibisce per la prima volta a Bologna, in piazza Maggiore, e il 9 agosto, per la prima volta, canta dal vivo Albachiara, suo brano pi\u00f9 famoso e amato. Lo fa in un posto carico di suggestioni, dove solo pochi mesi prima si \u00e8 ritirata dalle scene nientemeno che Mina, la Bussola di Viareggio.\nIl 12 ottobre dello stesso anno Vasco inizia la prima tourn\u00e9e vera e propria, programmatica, condivisa con altri giovani cantanti e cantautori.\nNome dell\u2019iniziativa: Primo concerto. Tutto sembra aver preso la giusta china, quando la tragedia irrompe fulminea nella vita di Vasco.\nIl 31 ottobre, mentre \u00e8 al volante del suo camion, un malore improvviso colpisce improvvisamente suo padre Carlino. La morte \u00e8 immediata. La notizia raggiunge il cantante mentre \u00e8 in tour, e la reazione \u00e8 scontata. Vasco lascia la carovana e torna a casa, dove si rinchiude in un disperato silenzio. \u00c8 in quei giorni che il nostro dice alla madre di voler lasciar perdere con la carriera canora, forse scosso dai sensi di colpa per aver cocciutamente portato avanti un\u2019ambizione non vista di buon occhio dai genitori. Fortunatamente, passato il primo dolore, Vasco torna sui propri passi, e di questo momento terribile della sua vita parler\u00e0 nel disco successivo, nella splendida Canzone.\n\nSotto il marchio Targa, il 3 aprile del 1980 esce Colpa d\u2019Alfredo, terzo album a firma Vasco Rossi. Se \u00e8 vero, ed \u00e8 vero, che bisogner\u00e0 aspettare ancora un album e un anno perch\u00e9 Vasco, con Siamo solo noi, si assesti definitivamente sui canoni che ormai tutta la critica gli riconosce ancora oggi, quelli di rocker, \u00e8 con Colpa d\u2019Alfredo che il nostro si libera per sempre dal clich\u00e9 cantautorale.\nComplici di questa metamorfosi sono le canzoni come la stessa Colpa d\u2019Alfredo, Alibi, Susanna e Sensazioni forti. E proprio l\u2019esecuzione di Sensazioni forti a Domenica In, durante un collegamento dal Motor Show di Bologna, e il famosissimo conseguente attacco sulle pagine di Oggi da parte dello scrittore Nantas Salvalaggio (poi \u00abquel tale che scrive sul giornale\u00bb di Vado al massimo, contribuir\u00e0 non poco alla nascita della rockstar maledetta Vasco Rossi.\nColpa d\u2019Alfredo, probabilmente anche grazie a questa polemica, si muover\u00e0 molto meglio dei suoi due predecessori, e la tourn\u00e9e che ne seguir\u00e0, la prima organizzata da Guido Elmi e con la Steve Rogers Band sul palco insieme a Vasco, sar\u00e0 un primo deciso passo verso quell\u2019attitudine rock che da allora tutti riconoscono al nostro.  \n\n\"Comunque a quel punto capisco che, se voglio suonare dal vivo, e io volevo suonare dal vivo, perch\u00e9 cominciava a piacermi, devo in qualche modo pensare a una band vera. Cos\u00ec, oltre a Riva e Solieri, che restano al mio fianco, arrivano altri nomi, nomi di turnisti. Roberto Casini alla batteria e Andrea Righi al basso, perch\u00e9 in una band la sezione ritmica \u00e8 importante, fondamentale. Poi Mimmo Camporeale alle tastiere e Rudy Trevisi, che \u00e8 scomparso da poco, al sax. Questa diventa la mia band. Guido Elmi, che era uno di quelli che bazzicavano la saletta, che era sul palco con me a Bologna con le sue congas, capisce che non \u00e8 quello il suo ruolo, perch\u00e9 one- stamente le congas con la mia musica non c\u2019entravano nulla. Quindi appende le congas al chiodo e si mette a fare quello che poi sar\u00e0 il suo vero lavoro: organizzare. Inizia a occuparsi di tutto quello che \u00e8 organizzazione: gestisce i musicisti, quelli che devono fare cose. Comincia anche a darmi una mano con le canzoni, con le scalette. Insomma, diventa il Guido Elmi che mi accompagner\u00e0 per quasi tutta la carriera, a parte quel momento che lo licenzio.\"\n\nVasco Rossi si appresta a diventare una rockstar, quindi. Sicuramente \u00e8 gi\u00e0 un rocker a pieno titolo. E, come un rocker che si rispetti, ha al suo fianco una band che possa essere definita tale. Una band vera.\n\nSiamo solo noi esce, sempre per la Targa, il 9 aprile del 1981. Vasco \u00e8 ormai un rocker, la copertina ce lo dice gi\u00e0 chiaramente: capelli lunghi, chiodo e occhiali da sole. Anche la musica lo dice: Vasco non \u00e8 pi\u00f9 un semplice cantautore. Gli strumenti che lo accompagnano in studio sono quelli classici del rock: chitarra, basso e batteria, oltre ovviamente alla sua riconoscibilissima voce.\nAncora una volta coadiuvato da Guido Elmi e dalla Steve Rogers Band, entra in studio per incidere quello che sar\u00e0 il suo quarto album, Siamo solo noi, nel momento in cui ha preso in affitto un capannone a Casalecchio di Reno, per un po\u2019 di tempo il suo leggendario quartier generale.\nLa scrittura \u00e8 perfettamente messa a fuoco, come l\u2019alta presenza di inni transgenerazionali in scaletta dimostra; su tutti, il brano che regala il titolo al lavoro, una sorta di manifesto generazionale. \u201cSiamo solo noi \/ che andiamo a letto la mattina presto \/e ci svegliamo con il mal di testa. \/ Siamo solo noi \/ che non abbiamo vita regolare \/ che non ci sappiamo limitare. \/ Siamo solo noi \/ che non abbiamo pi\u00f9 rispetto per niente \/ neanche per la mente.\u201d\nCome in Sensazioni forti, Vasco torna a usare la prima persona plurale, mettendola addirittura nel titolo, solo che il \u201cnoi\u201d, in questo caso, viene contrapposto consapevolmente a un \u201cvoi\u201d e a un \u201ctutti gli altri\u201d. \u201cSiamo solo noi\/che non abbiamo pi\u00f9 niente da dire\/dobbiamo solo vomitare.\/Siamo solo noi \/ che non vi stiamo neanche pi\u00f9 ad ascoltare.\u201d\n\nSe con Sensazioni forti Vasco convocava all\u2019adunata quanti volevano godersi la vita, senza approfondire troppo la faccenda, con Siamo solo noi alza il tiro e si fa portavoce di tutti quelli che si sentono messi da parte, e lo fa usando sia l\u2019ironia che una certa veemenza, molto rock. \u201cSiamo solo noi \/ quelli che non han pi\u00f9 rispetto per niente \/ neanche per la gente. \/ Siamo solo noi \/ quelli che ormai non credono pi\u00f9 a niente \/ e vi fregano sempre... S\u00ec...\u201d.\nL\u2019ironia di chi sa di essere giudicato gi\u00e0 a partire dall\u2019aspetto, come gi\u00e0 cantava anni prima Shel Shapiro coi suoi Rokes: \u201cSiamo solo noi \/ che tra demonio e santit\u00e0 \u00e8 lo stesso\/basta che ci sia posto. \/ Siamo solo noi \/ che fac- ciamo colazione anche con un toast \/ del resto\u201d; e la veemenza tipicamente rock di chi non ne vuole sapere di stare a queste regole: \u201cSiamo solo noi \/ quelli che non han voglia di far niente \/ rubano sempre. \/ Siamo solo noi \/ generazione di sconvolti che non han pi\u00f9 \/ santi n\u00e9 eroi. \/ Siamo solo noi\u201d. Questo (\u00e8 un fatto) \u00e8 il primo inno scritto da Vasco, canzone da cantare in coro allo stadio, proprio come a una messa.\nUn classico.\n\nL\u2019album si piazza sin da subito alto in classifica, e vi rimane per ben sedici settimane. I numeri cominciano a collimare con la fama che il nome e l\u2019immagine di Vasco ormai hanno.\n\nSe Siamo solo noi \u00e8 lo stacco di reni, Vado al massimo, uscito l\u2019anno successivo, \u00e8 la consacrazione definitiva, e anche un po\u2019 l\u2019ingresso in quello che oggi verrebbe chiamato \u201cmainstream\u201d. La presenza di Ogni volta in scaletta, ballad che infila uno dietro l\u2019altro molti temi cari al nostro, da sola varrebbe il prezzo del bi- glietto, ma sono tutte le canzoni dell\u2019album a rendere anche questo un ottimo lavoro, dall\u2019iniziale rock tirato di Sono ancora in coma all\u2019attacco rivolto a Nantas Salvalaggio in Vado al massimo, passando per la romantica Canzone,  la insolitamente black Splendida giornata e il lancinante finale de La noia, pezzo in cui Vasco mette parole quanto mai poetiche su una musica struggente di Tullio Ferro.\n\u201cQuella noia che c\u2019era nell\u2019aria \/ che c\u2019era nell\u2019aria allora \/ \u00e8 ancora qui!\/\u00c8 qui che ti aspetta, sai\/e tu ora\/non puoi certo pi\u00f9 scappare \/ come hai fatto allora. \/ Ora sai che vivere \/ non \u00e8 vero, che c\u2019\u00e8 sempre \/ da scoprire \/ e che l\u2019infinito \/ \u00e8 strano, ma per noi, sai \/ tutto l\u2019infinito \/ finisce qui.\u201d\n\nVasco \u00e8 un rocker che, come canta in Ogni volta, dopo \u00e8 ancora capace di piangere. Non \u00e8 un dettaglio da poco, la gente lo ha capito e non l\u2019ha pi\u00f9 mollato un secondo.\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR\n(Quella volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155832472809674","ora":1504539440,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155832470919674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21270815_10155832470919674_7076567986650526317_n.jpg?oh=e729a65bd58e92e54a7828faaa0ccbc6&oe=5A908DD6"},{"chiave":"Ligabue","text":"Pensando a domani!\n-1 al #MadeInItalyTour #ProvaGenerale","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155790410126522:0","ora":1504452327,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10155117887216522.1073741857.39218331521\/10155790410126522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21317628_10155790410126522_2564947144203247755_n.jpg?oh=5f8d78eedf3c7983f06c002a52ff8a20&oe=5AD36330"},{"chiave":"Ligabue","text":"Badate, i ragazzi sono in giro... a Rimini!\n-2 al #MadeInItalyTour #ProvaGenerale","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155787358601522\/","ora":1504365846,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155787358601522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21361667_10155787360141522_1354942348005474304_n.jpg?oh=aee850b4aeb7be7672613f88343cddf9&oe=5A8DE746"},{"chiave":"vascorossi","text":"in AnteprimaMondiale Solo X Voi\nA DUE mesi dalla nostra FESTA ...EPOCALE\nancora...SENZA PAROLE..!!\n(By Pepsy Romanoff)","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155823236539674\/","ora":1504257307,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155823236539674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21292522_10155823248499674_311274859969642496_n.jpg?oh=594be1ba64b251bab2f577cb49992468&oe=5A932DBB"},{"chiave":"Ligabue","text":"Alla #CaDiPom sono nate tante canzoni tra cui #CerteNotti e #Viva. Qui \u00e8 anche nato il fan club #barMario. \nOggi l'abbiamo ufficialmente riaperta e inaugurata!\nState pronti perch\u00e9 dopo il #MadeInItalyTour vi faremo sapere quando aprir\u00e0 al pubblico!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155780201646522\/","ora":1504183196,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155780201646522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21276343_10155780202516522_7230408869644599296_n.jpg?oh=e9815b9cd89bc88f9784203c7e4e4a36&oe=5AD6E6E8"},{"chiave":"vascorossi","text":"Il libro che state leggendo non \u00e8 una biografia. Lo avrete gi\u00e0 capito. Non ci racconta i 65 anni di Vasco, anche se (non potrebbe che essere cos\u00ec) la vita e le opere del nostro finiranno dentro queste pagine, in qualche modo. \n\nNon ci sar\u00e0 la data di nascita, tanto la conoscete gi\u00e0; n\u00e9 i racconti felici della sua infanzia a Zocca. Non ci saranno gli anni di Modena, se non evocati da lui, di sfuggita. Non ci saranno ne- anche i tempi di Punto Radio, i primi singoli incisi con Curreri, i primi album. \n\nNo, niente di tutto questo. Non si parla del Vasco cantautore, qui. Si parte da quando il Vasco rocker ha deciso che era arrivato il momento di diventare una rockstar, o semplicemente c\u2019\u00e8 diventata. E si parla secondo un punto di vista personale: una soggettiva, diremmo, fossimo critici cinematografici. Ecco, pensatela cinematograficamente parlando. L\u2019inquadratura che vedete sullo schermo \u00e8 quella particolare che ci mostra Vasco sul palco, con alle spalle la sua band. O forse ci mostra Vasco attraverso la sua band. Un rocker. Una rockstar.  Un rocker che diventa rockstar. \n\nEsiste un momento preciso in cui il mondo si \u00e8 accorto che Vasco non era semplicemente un cantautore. Una chiave di volta. Un uno-due che, fossimo in un incontro di boxe, avrebbe steso qualsiasi avversario. \nUno-due, sbam.  Knock out. Uno. Siamo al Motor Show di Bologna, stavolta per un\u2019esecuzione di Dimentichiamoci questa citt\u00e0. L\u2019assassino torna sempre sul luogo del delitto, dice un vecchio inciso. \u00c8 vero. Vasco entra nelle case degli italiani, e nel mito, a bordo di un TIR, come a voler rendere omaggio al salone dei motori che lo ospita. Il suo look \u00e8 quanto di pi\u00f9 lontano dallo spirito familiare della trasmissione pomeridiana di RAI 1. Ha i capelli lunghi, spettinati, e indossa un paio di occhiali da sole che poco si addicono agli interni della Fiera di Bologna. Parte il playback, ma Vasco appare poco in s\u00e9, estraniato da tutto quello che lo circonda. La sua esibizione \u00e8 talmente fuori che il playback viene sfumato, rendendo il suo passaggio davvero una toccata e fuga. Al momento, un po\u2019 sconcertati, i tanti italiani che guardano il programma di punta della RAI lo ignorano. E qui arriva il due, il colpo da knock out. Due. Questo breve passaggio tv sar\u00e0 la prova generale di quello che andr\u00e0 in onda il 29 gennaio del 1982, il giorno in cui il nome di Vasco verr\u00e0 metaforicamente scritto sul Sunset Boulevard delle rockstar. Il nostro indossa pantaloni attillati neri, maglietta aderente nera e sopra un giubbotto di pelle marrone nuovo di zecca; dietro di lui, la scenografia pomposa e kitsch del Festival della canzone italiana di Sanremo, manifestazione che lo vede in gara col brano Vado al massimo, che d\u00e0 il titolo anche al suo quinto album. Per Vasco si tratta della prima volta. Gi\u00e0 sapete che si piazzer\u00e0 all\u2019ultimo posto, mentre (questo potete benissimo non ricordarlo) a vincere sar\u00e0 l\u2019ex bassista dei Pooh, Riccardo Fogli, con Storie di tutti i giorni. \n\nQuella di arrivare ultimi a Sanremo, \u00e8 noto, diventer\u00e0 un po\u2019 una moda, seguita anche da altri blockbuster come Zucchero e i Ne- gramaro, tanto per fare qualche nome. Vasco arriva a Sanremo dopo aver ricevuto, solo dieci giorni prima, a Reggio Emilia, il premio come rivelazione dell\u2019anno al 13\u00b0 Premio italiano del paroliere. Durante la premiazione eseguir\u00e0 Ogni volta, brano destinato a entrare tra i superclassici, probabilmente pi\u00f9 adatto al contesto sanremese del reggae ironico di Vado al massimo. Ma Vasco, questo lo capiremo tutti dopo, non era l\u00ec per vincere, ma per entrare nel mito, come avr\u00e0 lui stesso modo di chiarire in pi\u00f9 di un\u2019occasione, e Vado al massimo era davvero la canzone giusta sul palco giusto. \nIl playback fuori sincrono e l\u2019aria di uno che ha decisamente straviziato contribuiranno non poco a creare quest\u2019aura da rockstar, va detto. Siccome, per\u00f2, le leggende sono tali anche per i dettagli, non solo per le trame, il \u201csi dice\u201d che accompagner\u00e0 l\u2019esibizione del nostro, o almeno il \u201csi dice\u201d che circoler\u00e0 tra gli addetti ai lavori, sar\u00e0 che il nostro fosse arrivato sul palco direttamente dopo una nottata in compagnia di una nota giornalista musicale, arrivata in riviera per intervistarlo e poi finita a letto con lui. Sei ore di sesso, dice la leggenda. \nVasco canta simulando male il playback e, finito il brano, d\u00e0 il meglio di s\u00e9.  Il problema \u00e8 dove mettere il microfono. Non sapendo cosa fare in proposito, il nostro opta per infilarselo in tasca, girarsi e andarsene. Il rumore secco del microfono che cade \u00e8 parte della storia della musica leggera italiana. Cos\u00ec come lo \u00e8 la faccia di Christian, cantante che doveva esibirsi dopo Vasco, trovatosi di colpo senza microfono su cui far finta di cantare. \u00abIo avevo gi\u00e0 cantato, che cazzo me ne fregava dei cantanti dopo di me\u00bb si giustificher\u00e0 (si fa per dire) il nostro l\u2019indomani in conferenza stampa. \n\nIl mito Vasco Rossi nasce l\u00ec. L\u2019album Vado al massimo esce il 13 aprile del 1982, sempre in primavera, ma questa volta per la Carosello, nuova etichetta. Al suo fianco la Steve Rogers Band, gi\u00e0 apparsa l\u2019anno prima in Colpa d\u2019Alfredo, prova generale del Vasco che verr\u00e0, con l\u2019aggiunta di Rudy Trevisi al sax, da questo momento e per molti anni al suo fianco anche dal vivo. \n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR\n(Quella volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155814995679674","ora":1504020074,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155814993629674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21231583_10155814993629674_75003082651689693_n.jpg?oh=18b3c96e0cfb881ae4a68dbb180d3a9b&oe=5AD6D073"},{"chiave":"Ligabue","text":"Vacanze finite... stiamo lavorando per voi. \nTra una settimana saremo sul palco! \n-7 al #MadeInItalyTour #WorkInProgress","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155770126076522:0","ora":1503931722,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155770126076522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/21078605_10155770126076522_8581052713137031735_n.jpg?oh=eb09cb2df88f83de410be86f6e7d801e&oe=5ACBBD6C"},{"chiave":"vascorossi","text":"Fotogrammi da Modena Park ..Io e Te..\nL' Amore Sopra la Paura !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155804353339674","ora":1503673829,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155804348454674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q82\/s130x130\/21077417_10155804348454674_6466787788447795594_n.jpg?oh=1528f4472c963306d3e3b92ebfd96c2c&oe=5AD2B4DF"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Certe Notti\" venne trasmessa in radio per la prima volta il 25 agosto 1995.\nQuanta strada ha fatto...E dal 4 settembre ce la ricanteremo nei palasport!\n- 10 al #MadeInItalyTour #BuonCompleannoCerteNotti","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155758012101522\/","ora":1503639237,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155758012101522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21123821_10155758032086522_5687937305919094784_n.jpg?oh=0d5e080fe2edccca8e6050b597c5c4e9&oe=5A8DE1A9"},{"chiave":"vascorossi","text":"So che non \u00e8 cos\u00ec\nQuello che avevi in testa..\nNon ci puoi fare niente\nLa VITA non si ferma!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155798788789674","ora":1503501698,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155798787899674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20993909_10155798787899674_120701500407221013_n.jpg?oh=74c2d52cbaac3ba58401eabc75730b5a&oe=5A9572F8"},{"chiave":"vascorossi","text":"NELLA TOP TEN DI DISCHI E LIBRI,\nVASCO\nIN ARRIVO QUARTO LIBRO UFFICIALE\n\nVASCONONSTOP , la prima monumentale antologia, nella Top Ten dei dischi pi\u00f9 venduti da 40 settimane..\nDa ROCKER A ROCKSTAR con Michele Minina, Torna sul podio dei libri piu\u2019 venduti\n\nEntro il 15 settembre prossimo, uscir\u00e0 il nostro QUARTO libro ufficiale programmato per quest\u2019anno:\n\n01-07-2017 VASCO MONDIALE - AL MODENA PARK LA TEMPESTA PERFETTA.\n\nTutto quello che vorreste sapere, ricordare, vedere nell\u2019imperdibile e prezioso documento da collezionare sull\u2019Evento Epocale di Modena..Modena Park \u2026. Dall\u2019inizio, come \u00e8 nata la festa e perch\u00e9 non finir\u00e0 mai!!..Dalle sensazioni ed emozioni forti della sera prima fino al momento in cui le luci si spengono e scoppia il boato di 225000 persone che lo accolgono: il Komandante e la sua banda. Dal fronte del palco\u2026Quando tutto diventa storia...quando la realt\u00e0 supera l\u2019immaginazione\u2026225000 persone alla festa epocale! E che gente ragazzi!! Una \u201ccombriccolona \u201c di tutta gente a posto!!!\nVasco Mondiale, dentro c\u2019\u00e8 tutta la magia di quel sabato notte 1 luglio 2017 a Modena, di tutto di pi\u00f9!\n\nLa nostra strategia editoriale: essere fuori con i primi 3 libri \u201cintorno e sotto\u201d la festa epocale di Modena Park, invadere pacificamente anche librerie ed edicole per divulgare la versione di Vasco, dall\u2019inizio della storia proprio a Modena.\n\nNoi volevamo scrivere la VERA Storia di Vasco Rossi, darvi pillole autentiche ed esclusive di autobiografia raccontate e dettate dalla sua viva voce, senza il filtro del giornalista. In diretta e a puntate. Volevamo, ne sentivamo l\u2019esigenza, mettere un po\u2019 di ordine tra i tanti libri non ufficiali con fantasiose ricostruzioni da parte di chi la storia non l'ha nemmeno vissuta o l\u2019ha anche solo sfiorata e..\"se la racconta..a suo uso e consumo\". (e quanti ne sono spuntati)\n\nLa storia di Vasco, appunto, la troverete nei seguenti:\n\n\"IL GIOVANE VASCO (da ZERO A TRENT'ANNI)\"\n...trascritto da Marco Mangiarotti. Solo lui, amico di vecchia data e da tempi non sospetti, poteva rendere cos\u00ec bene l\u2019essenza e l\u2019anima di Vasco prima che diventasse Vasco Rossi. Fondamentale per conoscere Vasco, da dove viene, come \u00e8 nato il suo amore per la chitarra e poi per la canzone, il suo carattere e i suoi segni particolari quelli che si porta dietro dalla sua infanzia felice nei boschi di Zocca.\n\n\"Da ROCKER A ROCKSTAR\"\nche solo Michele Monina, con la sua capacit\u00e0 di raccogliere e riassumere dati e note storiche essenziali, poteva scrivere con la dovizie di particolari che gli ha fornito lo stesso Vasco: sulla sua evoluzione artistica, sulle delusioni e sulla volont\u00e0 di andare a vanti con determinatezza per raggiungere il cuore della gente. E soprattutto, perch\u00e8 ha lasciato la chitarra sul palco\u2026\n\nCon il concertone di oltre 3 ore..bello trovare un libro che le contenesse tutte le canzoni di Vasco :\n\n\"XL 40 ANNI DI CANZONI (con i miei commenti)\"\nAspettando il concertone bello trovare un libro che le contenesse tutte le canzoni di Vasco pubblicato da Mondadori, viene considerato la \u201cbibbia\u201d con tutte le canzoni he Vasco ha scritto e cantato in tutti questi anni.\n\n(tutti i diritti devoluti alla comunit\u00e0 di Don Ciotti)\n\nTania Sachs","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155795546004674","ora":1503402794,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155795545214674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20953699_10155795545214674_5664970422028999805_n.jpg?oh=6175a0aedf1cfa5015c43aa8d812f062&oe=5A8F068D"},{"chiave":"Ligabue","text":"Un paio di settimane ancora e poi si ricomincia! \n#MadeInItalyTour -14\n#UrlandoControIlCielo","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155746494016522\/","ora":1503315373,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155746494016522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/21034148_10155746495026522_2389672915336429568_n.jpg?oh=4eabb1968b22966391ddbbd3ce2afe42&oe=5A93BEC5"},{"chiave":"vascorossi","text":"E la Storia (Vera) continua...!!\n\n\"Ho smesso di suonare la chitarra sul palco, perch\u00e9, se tutti avessimo suonato la chitarra, saremmo stati troppi. Io smetto e imparo a gestire il palco senza chitarra, cosa difficile. \"\n\nCome nasce una rockstar? Fosse facile spiegarlo. Pleonastico dire che non c\u2019\u00e8 una regoletta scritta, perch\u00e9 altrimenti ne avremmo pieno il mondo, di rockstar. Altrettanto pleonastico dire che, se da una parte sono necessari il talento e l\u2019attitudine, uniti a una buona dose di buona sorte e di \u201cessere al posto giusto nel momento giusto\u201d, la parte del leone la facciano la determinazione, il rigore, l\u2019essere intenzionati a lasciare il segno.\n\n\"Perch\u00e9 la chitarra ti nasconde, ti protegge. Io non sapevo dove mettere le mani, non sapevo come muovermi, se ti muovi troppo, ti muovi poco. \"\n\nVasco sul palco \u00e8 uno spettacolo. \u00c8 lo spettacolo. Il suo modo di muoversi, di abbracciare il microfono, come fosse il bastone con cui Mos\u00e8 ha diviso il Mar Rosso, il suo modo di aprire le braccia: sono ormai tutti gesti entrati nella mitologia, liturgia laica di una messa rock che ha in qualche milione di spettatori i fedeli e nello stesso Vasco sia dio che il papa. Strana condizione, per chi, a ben vedere, \u00e8 sempre stato un anarchico refrattario alle gerarchie.\nEsistono gesti evocativi, riconoscibili, riconducibili alla storia del rock. Inimitabili e, al tempo stesso, talmente unici da essere come un marchio di fabbrica. Si pensi al modo di muovere disarticolatamente le braccia di Mick Jagger, a quello di ancheggiare di Celentano, al passo dell\u2019anatra di Chuck Berry, la chitarra in avanti e le gambe accucciate; si pensi al ghigno di Billy Idol, alla mossa fatta con i capelli dai primi Beatles, o al modo tutto suo di abbracciarsi di Bono degli U2. Ecco, li vedi e sai gi\u00e0 di chi stai parlando, ti richiamano alla mente una determinata musica, una determinata canzone.\nCos\u00ec \u00e8 per Vasco. Ma non \u00e8 sempre stato cos\u00ec.\n\n\"Ho studiato da rockstar. Quando sono arrivato a Sanremo, col famoso microfono, avevo gi\u00e0 esperienza, sapevo come fare. Sai, io sin da piccolo ero abituato. Mia madre mi metteva sul tavolo, mi faceva cantare per lei e le altre mamme. Una cosa che mi ha formato, ha creato una rockstar. Voleva una rockstar e l\u2019ha avuta. Salvo poi imbarazzarsi, adesso, perch\u00e9 \u00e8 troppo. Da sopra il tavolo a Modena Park. Me lo dice, ogni tanto. Mi chiede: \u00abSi \u00e8 fatto male qualcuno?\u00bb. Per adesso no, ma siamo sempre sul crinale.\nQuando il microfono \u00e8 volato via, non mi sono girato. Perch\u00e9 sul palco devi essere sicuro. Se sei goffo, trasmetti un messaggio che ti squalifica. Mick Jagger, a cui io guardavo, era sicuro di s\u00e9. C\u2019era gente che bruciava la chitarra, un casino. Uno il riflesso condizionato di girarsi e raccogliere il microfono ce l\u2019avrebbe, ma deve sapersi trattenere.\nCome quella volta, ad esempio, che, indietreggiando, sono andato contro le spie della batteria; le ho buttate indietro e mi sono detto: \u00abAdesso mi lancio e atterro sul camion\u00bb, che era dietro il palco. Invece ho preso male la misura e sono caduto nel vuoto: sono tornato sul palco tutto insanguinato e ho finito; tutto dolorante, ma ho continuato.\nUn\u2019altra volta ho cantato con due costole incrinate, con il medico a bordo palco che mi diceva di stare fermo, calmo. Ma erano concerti movimentati, non si poteva stare fermi. Toccava andare avanti. Sempre.\"\n\nEcco, questo libro racconta di quando Vasco ha mollato per sempre la chitarra. Di quando Vasco ha studiato da rockstar, lui che rocker lo era gi\u00e0, per attitudine e suono. Di quando ha capito che doveva solo cantare, e che quindi ad accompagnarlo doveva essere una band, anzi, no, la band, la sua band.\nDi come l\u2019abbia messa su, un pezzo alla volta, fino a essere quella che oggi lo accompagna sul palco, inserendo un elemento alla volta, come un allenatore che vuole per s\u00e9 i calciatori migliori, scegliendo la formazione che poi schierer\u00e0 in campo.\n\nDal Libro Ufficiale: VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR\n(Quella volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155789959134674","ora":1503231455,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155790024559674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20914725_10155790024559674_7179817913664755141_n.png?oh=8b1ca6f60488cd0edeec0eff0a335084&oe=5A908511"},{"chiave":"vascorossi","text":"EPOCALE!.. IL LAVORO ARTISTICO DI PEPSY ROMANOFF IL \u201cNOSTRO\u201d REGISTA CHE ha curato la regia live, le immagini dal vivo arricchite dai suoi quadri - 40 anni in un giorno di immagini.\n\ndi Giuseppe Domingo Romano detto PepsyRomanoff\n\nInizia la festa epocale di Modena Park con un tributo al grande tramonto delle 20.43\n\nLo show inizia con un grande sole video proiettato su 1500 mq di ledwall, vediamo il passaggio del sole che entra ed esce da i monitor...la colonna sonora tributo degli anni 70 \u00e8 AlsoSprach Zarathustra tratta da \u201cOdissea 2001 nello spazio\u201d di Stanley Kubrik.\n\nIspirato da quei mondi, suggestioni, cromie abbiamo concepito lo show come se 40 anni passassero in uno solo giorno, dal tramonto alla notte dal sole alla luna, tutto proiettato su uno schermo di un grande cinema all'aperto che racconta per immagini quarant'anni di canzoni e di evoluzione dei media di colore di fan, di suono, di chitarre rock, di contemporary metal di pop art, di video arte e Vasco Rossi e delle sue canzoni.\n\nAnni 80, 90, 2000, 2010 fino ad \u201cUn mondo migliore\u201d per me colonna sonora di un mondo che spesso \u00e8 caratterizzato da eventi che sopprimono la libert\u00e0 altrui...un inno vero e proprio, come se dovessimo cantarlo affinch\u00e9 possa succedere che poi....Un mondo migliore...to be continued.\n\nPartiamo con Colpa d'Alfredo con look anni 70 in bianco e nero, irriverente, provocatoria e dannata-mente rock con la chitarra che entra al momento giusto nel posto giusto.\n\nLa suggestione visiva e la rievocazione di quei tempi nell'immortalit\u00e0 della canzone l'immortalit\u00e0 del bianco e nero.\n\nAlibi, lisergica, post alcolica, denuncia di un sistema strano, goffo e non oso dire altro...pietra miliare di Vasco. L'ironia \u00e8 tutto, se la capisci.\nAbbiamo creato un atmosfera lisergica con un grande bicchiere di whisky e del fumo blu, atmosferico.\n\nBlasco Rossi, sono tutti i live e le foto della combriccola del blasco da 40 anni ad oggi, tutta gi\u00f9 di un fiato in 4 minuti e 50 secondi.\nLa scenografia visiva \u00e8 un tunnel del tempo pieno di ritagli di giornali, foto, concerti, masse che si muovono, esplosioni, eventi della storia politico-sociale da Nelson Mandela al Muro di Berlino fino a i giorni nostri...e intanto il Kom corre e canta da una parte all'altra del palco...mostriamo la vera combriccola del Blasco fatta da milioni di fan e chitarre infuocate con assoli di Stef e Vince.\nLa diretta dei live sar\u00e0 trattata con delle nuove macchine di elaborazione video D3 Noche che ci permetteranno di ricreare lo stesso effetto visivo.\nAvanti e indietro nel tempo con Vasco.\n\nBollicine ispirato dalla copertina del disco dell' aprile del 1983...singolo di un estate calda e torrida.\nCoca-cola una festa di bollicine, riproponiamo la tv degli anni 80 lo schermo si divide in tre parti diverse dove scorreranno gli slogan della canzone in grafica come dei veri breakpubblicitari \u201cSuper Stereo Radio\u201d etc...\n\nOgni Volta, torniamo live e ci dedichiamo al live del palco di Modena.\n\nAnima Fragile, sale sul palco centrale il 1\u00b0 ospite della serata, Gaetano Cureri al pianoforte per suonare Anima Fragile, canzone d'atmosfera, tutto live in diretta sul mega schermo back to back Vasco-Gaetano.\n\nSplendida giornata, atmosfera calda e cassa in quattro, una canzone che Vasco non faceva in concerto da anni, ri-arrangiata per l'occasione...non potevamo che ispirarci alla grafica del manifesto del Modena Park e ad una sigla di una serie Tv per scenografare questa canzone.\nPop e illustrativo lo stile, rosso,arancio,verde,ciano i colori...danze e balletti da una parte all'atra del palco.\n\nIeri ho sgozzato mio figlio un mix tra l' Hard Metal e il Death...un mix che compongono il Moder Rock o Contemporary Rock, bianco e nera l'atmosfera, un montaggio serrato tra la diretta e il video girato ad ok per questa video-scenografia, uno schiaffo visivo e di suono arriva dalla primavera in poi.\nAvanguardia audio-visiva.\n\nIl Medley DELUSA, un mix di successi carrellata di 4-5 canzoni...tutta d'un fiato in diretta mono tono.\n\nVivere una favola, atmosferico,incantevole...volevamo creare una suggestione di citt\u00e0 notturna, malinconica ma anche dura, il video \u00e8 stato girato a Los Angels tra Venice e Santa Monica, un lungo piano sequenza con effetto mirror-specchio che scorre sullo schermo con all'interno le immagini della diretta.\n\nNon mi va, super rock, diretta con effetti in tempo reale...tutto sul kom.\n\nCosa vuoi da me, super rock, diretta con effetti in tempo reale.\n\nSiamo soli, arriva la realt\u00e0 dopo e prima delle favole... gli occhi di Vasco in un crunch bianco e nero ad interpretare sul grande schermo la forza e l'impeto di questa canzone...un giorno Vasco mi ha detto: questa canzone l'ho scritta dopo 10 anni di matrimonio...da l\u00ec ho pensato che fosse stato giusto che la cantasse con gli occhi.\nGli occhi tremolanti del protagonista di Odissea 2001 nella sequenza di atterraggio e di rottura di Hal, li ho re-interpretati ed evoluti con Vasco.\n\nCome nelle favole, ultimo singolo appena uscito...una ballad corale dal sapore romantico e dolce...\nritorno alla realt\u00e0, tutta da godere live con effetti in tempo reale.\n\nVivere, tributo fatto a tutti i fan, il concept \u00e8 Modena in a Day. Abbiamo raccolto pi\u00f9 di 400 video-messaggi dei fan grazie al supporto del fans club.\nI fan ci raccontano la loro quotidianit\u00e0,...mi piaceva pensare che chi non fosse l\u00ec con noi a Modena o nei cinema o in tv potesse essere presente e collegato come in una grande chat in tempo reale con il palco...\u201d\nSul grande schermo apparir\u00e0 la scritta Modena in a Day!\n\nSono Innocente, Rock,rock,rock...tutto live...sparatemi ancora! Effetti in tempo reale-luci laser e colori.\nInno del rock.\n\nRewind, provocante, a ritmo di rewind e forward...tutto a tempo di musica con una cassa potente...proprio come la video-scenografia che abbiamo costruito...un sub-woofer grande al centro e due piccoli laterali che serviranno a dare il ritmo e il tempo...la diretta sar\u00e0 piena di topless!!!\n\nLiberi Liberi, video-scenografia inedita ispirata alle atmosfere di David Linch, girato tra Castellaneta e Hurricane Park vicino Twin Peaks...il komandante avvolto da una foresta verde acido, il suono del sax, assolo... la luce e rossa sul suo viso, lui cammina guardandosi attorno...volevo creare un atmosfera limbo, un non luogo che si caratterizza perch\u00e9 passa Vasco, come la diga e la cava... Questo \u00e8 il presente questo \u00e8 Vasco, un piccolo film di 6 minuti a tutto schermo.\n\nAcustico \u2013 Trasformazione del palco, lo show si sposta tutto in un palchetto laterale, ci si raccoglie in un set di atmosfera, luci e chitarre acustiche.\n\nIl tempo crea eroi, nella trasformazione del palco due monitor si staccheranno dal corpo centrale e andranno in posizione acustica alle spalle della band come a creare una quinta teatrale fatta di video che avranno tutti un concept macro e semplice, come gli arrangiamenti di questa parte dello show.\nIl quadro visivo di questa canzone sar\u00e0 una grande lampadina gialla fatta di filamenti incandescenti.\n\nUna canzone per te, l'atmosfera simile, entriamo dentro la lampadina, ci avviciniamo al tungsteno...macro, intenso...profondo.\n\nL'una per te, girato in Islanda in elicottero, la soggettiva di un atterraggio sulla luna a luce blu...macro della terra...il volo di un uccello oppure l'atterraggio di un modulo lunare...le atmosfere di Kubrik mi tornano in mente.\n\nRidere di te, mi sono fatto portare dalle parole...ed nata una grande rosa dalle sfumature rosse-nere.\n\nVa bene va bene...cos\u00ec...mi sono immaginato le luci delle macchine al semaforo...le guardavo dalla finestra di notte...questa canzone \u00e8 stata fatta per essere raccontata di notte.\n\nLuci notturne.\n\nSenza parole...sarebbe da dire davvero...questo show ci lascer\u00e0 senza parole, piccoli mondi di magnesio in macro che si staccano e salgono verso il cielo...mix tra diretta e video blu.\n\nStupendo, schegge di luce sulle chitarre effetti di scintille infuocate...stupendo \u00e8 colore e diretta di effetti in tempo reale, lasciamo i monitor al servizio dei musicisti e di Vasco.\n\nGli spari sopra, torniamo un po' indietro nel tempo...come ci potevamo scordare di questo brano e di questo indimenticabile video girato tutto in America...stile serie tv...abbiamo ripreso il video e lo abbiamo ri-editato con il nuovo arrangiamento..arancio-blu, elicotteri e fuoco e fiamme.\n\nSballi ravvicinati del terzo tipo, vittime di controlli da parte di droni e di connessioni satellitari, intercettazioni...sbarchi alieni...abbiamo mixato il tutto con dei grandi imponenti voli di droni da terra fino a 500 mt di altezza, sopra diverse citt\u00e0, quasi come se volessimo monitorare la gente, le citt\u00e0, verde acido e bianco e nero....\u201dsarebbero arrivati in volo\u201d.\n\nAtterraggio e decollo uno dopo l'altro.\n\nC'\u00e8 chi dice no, tutto rock con effetti in tempo reale, diamo spazio solo al komandante e la sua forza.\n\nUn mondo migliore...to be continued, lo abbiamo fatto siamo partiti dalla fine del video e gli abbiamo dato un continuo social.\nSempre con l'interpretazione di Vinicio Marchioni abbiamo simbolicamente scritto con la calce bianca su luoghi abbandonati, su aree dismesse, su sassi, tronchi di alberi bruciati, pareti scrostare di fabbriche con l'amianto...abbiamo scritto a caratteri cubitali che vogliamo e crediamo che tutto sia possibile, che sia possibile avere un mondo migliore.\n\nLA STORIA NEI BIS...ancora sorprese\n\nI soliti, \u201cquelli cos\u00ec...siamo i difficili fatti cos\u00ec\u201d...quale occasione migliore che dedicare con un mega selfie video questo brano a tutti i fan...i 220 mila vanno in onda alle spalle di Vasco che si girer\u00e0 di spalle al pubblico, guardando in camera canter\u00e0 con il pubblico illuminato nel mega schermi...tutte le immagini per loro, una ripresa che toglie tecnicismo allo show e lo rendo umano, come se Vasco parlasse con faccia a faccia con ognuno di loro.\n\nSally...mi disse, Sally sono loro ma Sally sono anche io...\nun immagine Tarantiniana...epica, che resta nel tempo...Vasco cammina inedito in una strada di campagna guardando nella macchina da presa, fisso imperturbabile...ad un tratto si ferma, si gira e guarda alla strada percorsa, forse sar\u00e0 quella dei suoi 40 anni...ma forse...forse...Poi ad un certo punto si gira e guarda avanti attraverso la camera, avanti in la nel tempo per i prossimi nuovi traguardi...si muove tra passato-presente e futuro fino ad uscire di campo.\n\nUn senso, tutto in diretta con effetti visivi in tempo reale.\n\nSiamo solo noi, tutta la carriera tridimensionalizzata di Vasco...lo attraversiamo, non stiamo atterrando ma ci stiamo preparando al decollo...per un altro atterraggio...Vasco \u00e8 arrivato da un altro pianeta attraverso le galassie\n\nVita spericolata, tutta solo con una camera su di lui e Rocchetti, che ci portano verso Albachiara.\nEffetti visivi in diretta.\n\nAlbachiara, a questo punto...noi non abbiamo paura...scorrono sulla diretta i titoli di 180 canzoni una dopo l'altra sempre pi\u00f9 veloce...random nel tempo...per 40 anni di storia, volevo chiudere con la consapevolezza di titoli che sono scritti nel tempo della nostra cultura, che piaccia o no Vasco \u00e8 un poeta!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155784142954674","ora":1503057184,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155784141279674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q89\/s130x130\/20840729_10155784141279674_2991902564876735454_n.jpg?oh=90e48c441fe5cadef8d867b0a535f540&oe=5A8A25DB"},{"chiave":"vascorossi","text":"InEsclusivaMondiale Solo Per Voi\nUn Clip Unplugged ..by Pepsy Romanoff\nBuon Ferragosto a Tutti !!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155775961409674\/","ora":1502799631,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155775961409674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20881303_10155775964669674_1368685324229672960_n.jpg?oh=d25b6d10f6540105eea334fca48f248a&oe=5AC83357"},{"chiave":"Ligabue","text":"Portami ovunque, portami al mare, portami dove non serve sognare.\n#BuonFerragosto!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155727494791522\/","ora":1502780607,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155727494791522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/p130x130\/20881307_10155727495021522_207469206982098944_n.jpg?oh=666893a16c0333fa6c791c743696797f&oe=5A8BBB37"},{"chiave":"vascorossi","text":"e ho guardato dentro un'emozione\ne c'ho visto dentro tanto amore\nche ho capito perch\u00e8 non si comanda al cuore..","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155773116844674","ora":1502710233,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155773116144674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20799310_10155773116144674_5355974179770097077_n.jpg?oh=d38c901184e19628221e0e6e49f5de8e&oe=5A97BE7E"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..ancora in bici...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155764901309674\/","ora":1502467020,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155764901309674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20797708_10155764907264674_7727300714224943104_n.jpg?oh=73ba3279fc45cf939e47a4853f25e490&oe=5ACBB421"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ai concerti \u00e8 comunque sempre #SanLorenzo!\n#PiccolaStellaSenzaCielo","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155715712826522\/","ora":1502449024,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155715712826522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20797624_10155715715961522_8230585682049892352_n.jpg?oh=9527e7c0d11c3a8b595cfb00ebb442bf&oe=5AC638E9"},{"chiave":"vascorossi","text":"CHITARRA, MON AMOUR\nUn giorno, nella soffitta di Mario Giusti (eravamo io, Moreno Diamanti e lui) trovai la chitarra dei suoi nonni, che erano un famoso gruppo di liscio, i Giusti di Guiglia, un paese che trovi salendo per Zocca. Io la prendo in mano, comincio a toccare le corde e, a seconda di dove mettevo il dito, suonavano in modo diverso. Mi sono subito innamorato dello strumento. Avr\u00f2 avuto 8 o 9 anni: \u00e8 il momento della vita in cui succedono cose che tracciano il tuo destino. Era mezza rotta, aveva solo due o tre corde, ma io ho ascoltato quel suono e, quando sono andato a scuola di canto, ho detto: Voglio fare anche lezioni di chitarra. E di pianoforte, che smisi quasi subito perch\u00e9 era troppo difficile. Adesso lo tocco poco, perch\u00e9 l\u2019esperienza \u00e8 stata traumatica, e poi a me piaceva la chitarra e da l\u00ec \u00e8 nato tutto. La prima volta che sono stato a Modena dal Maestro Bononcini \u00e8 stato per imparare a suonarla, \u00e8 il rapporto con lei che mi ha tenuto compagnia per tutta l\u2019adolescenza. \u00c8 stata la mia amica vera. Ero gi\u00e0 il chitarrista della band, dopo essere stato una vera star con la vittoria dell\u2019Usignolo d\u2019Oro.\nAMICA MIA\nLa chitarra mi ha fatto compagnia: ero figlio unico e, quando aspettavo che fosse pronto da mangiare o subito dopo pranzo, cercavo di imparare le canzoni di Lucio Battisti e dei cantautori. A 16, 17 anni ho cominciato a fare canzoni, ma non funzionavano e me ne rendevo conto. Cos\u00ec, quando andavamo la domenica con la chitarra nei prati, suonavo i pezzi di Lucio e ogni tanto buttavo l\u00ec: Adesso vi faccio sentire una canzone mia. E in paese \u00e8 subito nata la battuta: Scappa, scappa che arriva Vasco con la chitarra! Io gliele facevo sentire lo stesso e ho continuato a scrivere perch\u00e9 mi divertivo, era un esercizio, ma mi venivano tutte tristi tristi. Mi ricordo che una volta la mamma di un mio amico mi disse: Ma sono tutte cos\u00ec tristi, Vasco? [la risata \u00e8 la punteggiatura ricorrente]. Le risposi: Si vede che non sono ancora maturo.\nLo facevo per scherzo, mai avrei pensato di andarle a cantare davanti a qualcuno. Facevo ormai l\u2019universit\u00e0 e vivevo a Bologna.\nVasco va avanti e indietro come il disco di un bravo dj, ma ha saltato un passaggio poco piacevole della sua vita. In tutto il libro \u00e8 uno dei pochi momenti in cui non sorride o ride.\nIL MATERASSO\nIn effetti sono stato per due anni e mezzo in collegio dai preti a Modena, tornavo a casa il fine settimana; ma sono stato buttato fuori perch\u00e9 avevo fondato una societ\u00e0 segreta: eravamo in tre. Avevo 13, 14 anni. Ci portavano con un pullman a Ragioneria, al \u201cBarozzi\u201d, poi tornavamo in collegio. Dei giorni non andavamo a scuola e compravamo in stazione giornali porno soft, tipo Abc, li attaccavamo al muro di nascosto e ci scrivevamo sopra \u201cCAZZIK COLPISCE ANCORA\u201d [ride come un matto]. Con un bel disegno del membro maschile.\nLa cosa and\u00f2 avanti per un anno e mezzo, ci fu un\u2019inchiesta perch\u00e9 cercavano di capire chi era stato ma non ci pescavano mai. Ave- vano perquisito ovunque, guardato nei banchi, un\u2019ottantina, e den- tro un libro trovarono la brutta copia di una poesiola che prendeva in giro i preti con dei soprannomi in rima. Tutta in stampatello, cos\u00ec risalirono a Remo Orsi: sapevano che scriveva cos\u00ec. Solo che l\u2019ul- tima frase era con la mia calligrafia. Era una brutta copia, perch\u00e9 poi Moreno Diamanti avrebbe dovuto copiarla in bella, per pubblicarla la sera, prima di salire nei dormitori. Al primo fischio ci radunavamo tutti nel porticato, al secondo ci mettevamo in fila indiana, al terzo era silenzio totale.\nAlla mattina ci svegliavano cos\u00ec [batte le mani fortissimo]. Io ce l\u2019ho ancora nella testa, alle sei e mezza. E se non ti svegliavi subito, venivano e muovevano il letto di ferro, che faceva un rumore infernale. Poi andavi a lavarti la faccia con l\u2019acqua fredda. Niente acqua calda, non c\u2019erano molti soldi in quei tempi l\u00e0.\nIntanto sequestrano le prove, e vengo a sapere il sabato a Zocca che Moreno Diamanti \u00e8 stato espulso dal collegio. Fecero anche una perizia calligrafica e scoprirono subito che l\u2019ultima riga l\u2019avevo scritta io.\nA quel punto, chiamarono mia mamma la domenica mattina, che mi svegli\u00f2 inferocita: Vieni che dobbiamo scendere a prendere il materasso perch\u00e9 ti hanno espulso dal collegio. Davanti al prete, che le mostrava le prove, io mi vergognavo moltissimo e, per reazione, lo mandai a quel paese. Lei, arrabbiatissima, mi diede uno schiaffo. Cos\u00ec scappai dai miei genitori e mi ritrovarono solo la sera dentro un bar. Fu solo un giorno, ma c\u2019\u00e8 stata l\u2019intenzione di una fuga vera.\n\nDa\nIL GIOVANE VASCO\nLA MIA FAVOLA ROCK\nDA ZERO A 30: 1952-1983 IL RACCONTO ADRENALINICO DA CANTAUTORE A ROCKSTAR\ncon Marco Mangiarotti","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155761456039674","ora":1502367639,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155761923264674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20664083_10155761923264674_2940002172526308015_n.png?oh=b0d2adfd2d4bb38a397f4184357b2ea2&oe=5A96E80B"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..giornate in bicicletta..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155758605114674\/","ora":1502278846,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155758605114674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20768508_10155758608814674_2968734094243921920_n.jpg?oh=ca7035eff2babd4fe67e98bd457c1cee&oe=5ACFB3ED"},{"chiave":"Ligabue","text":"Non vediamo l'ora di ricominciare, #traPalcoeRealt\u00e0!\n- 26 al #MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155709734266522\/","ora":1502278167,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155709734266522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20774080_10155709740151522_9054287510942777344_n.jpg?oh=369ab8e4c6ee250958d58327bfc29621&oe=5ACEC8AE"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi...!! ..incontri nei boschi..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155752331314674\/","ora":1502093732,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155752331314674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20710759_10155752335539674_3047530934350905344_n.jpg?oh=d91952b795c942971edf668eefe07e97&oe=5A90AF97"},{"chiave":"vascorossi","text":"Io celebro e festeggio la VITA di Guido Elmi.. non la sua morte\nPerch\u00e8 dentro di me non morir\u00e0 mai.\nE lo voglio ricordare cosi, con le cose che abbiamo fatto insieme..\ncome questa canzone.. che era tra le sue preferite !","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155743963379674","ora":1501862105,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"https:\/\/www.vevo.com\/watch\/vasco-rossi\/nessun-pericolo-per-te-(live-at-stadio-san-paolo-napoli-2015)\/ITUV71700161","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQAnH3FYaZFTA30C&w=130&h=130&url=https%3A%2F%2Fimg.cache.vevo.com%2Fthumb%2Fvideo%2FITUV71700161%2F1280x720.jpg&cfs=1&sx=316&sy=0&sw=720&sh=720&_nc_hash=AQD2jVSix64rLxON"},{"chiave":"Ligabue","text":"Tra un mese I Ragazzi Sono In Giro!\n-30 #MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155693559886522:0","ora":1501843879,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10150987341416522.481961.39218331521\/10155693559886522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/20621833_10155693559886522_1629360711413229982_n.jpg?oh=0d245aff9b65927c2c326eb5e13b4daf&oe=5ACB940C"},{"chiave":"Ligabue","text":"Bologna ha nel cuore\nuna vecchia stazione\ne canzoni d\u2019amore del dopo.\n#stragedibologna #2agosto #pernondimenticare #dazeroadieci","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155687293191522\/","ora":1501669981,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155687293191522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20625865_10155687309016522_45792095201394688_n.jpg?oh=503edb9982a9b42ac3eae6b484e79df8&oe=5A978E72"},{"chiave":"vascorossi","text":"Onoriamo la VITA di Guido  \nfesteggiando un Mese dal ModenaPark !\nThe Show MUST Go On \u203c\ufe0f","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155735001659674","ora":1501585243,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155734994419674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20431724_10155734994419674_8592968583516436035_n.jpg?oh=909c1a5f9188dd3a6b003f747d95a8b2&oe=5A96864A"},{"chiave":"vascorossi","text":"Guido se ne \u00e8 andato improvvisamente... era molto stanco.\nIo sono molto triste.\nUna consolazione \u00e8 che ha fatto in tempo a partecipare, vivere e vedere la grande festa di Modena Park !\n\nWiva Guido !","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155732619299674:0","ora":1501508262,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155732619299674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20479873_10155732619299674_6419006792849119621_n.jpg?oh=d6fd685e040d673a76f84039d257910d&oe=5A91EE0B"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il film \u00e8 finito! \nImmancabili i festeggiamenti per le 7 settimane di lavoro insieme.\n#MadeInItalyilFilm vi aspetta prossimamente al cinema!\nStefano Accorsi Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155681455916522","ora":1501501011,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155681437556522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20525361_10155681437556522_5009629034132543498_n.jpg?oh=7e043ecf4b04268c09448593e9d20d45&oe=5A90AA68"},{"chiave":"vascorossi","text":"Quando Solieri e Riva mi tradirono. (1988)\n(dal Libro Ufficiale:  Vasco da Rocker a Rockstar)\n\nLa crisi con Guido arriva in quegli anni l\u00ec. (88-89 ndr) Abbiamo iniziato a non capirci pi\u00f9, forse anche per colpa mia, che ho lasciato che gli altri facessero cose al posto mio, che credessero di poter prendere decisioni al posto mio. Hanno pensato che il mio essere meno presente in studio equivalesse a lasciare campo libero anche sul fronte artistico; qualcuno, magari, ha anche cominciato a pensare di essere lui l\u2019artista. A Guido ho detto: \u00abO i dischi si fanno come dico io o non va bene\u00bb. \nNel frattempo, lui e i ragazzi della band avevano cominciato a lavorare al disco della Steve Rogers Band, perch\u00e9 pensavano, anzi, pensavamo fosse giusto che uscissero anche da soli. Era il momento giusto, potevano fare quello che avevano fatto i Litfiba. Sarebbero stati il gruppo rock ideale, io avevo scritto tutti i testi per loro, nel primo album. Di pi\u00f9, proprio io avevo voluto che la band fosse una band, con un nome. Perch\u00e9 volevo che a fianco del mio nome ci fosse una band con un nome proprio, come Bruce Springsteen e la sua E Street Band. Per cui erano nati loro, la Steve Rogers Band. Il nome se l\u2019era inventato Guido, perch\u00e9 faceva sempre questo gioco che rispondeva al telefono dicendo: \u00abS\u00ec, qui \u00e8 Steve Rogers\u00bb. \nGuido fino a quel momento era stato una figura fondamentale, per me e per tutto il progetto. Mi aveva sostenuto sempre con consigli artistici e umani di fondamentale importanza. Si occupava di tutto, dall\u2019organizzazione ai conti. Io scrivevo canzoni, facevo i concerti, e al resto pensava lui. Ma di colpo tutto si \u00e8 andato rovinando, abbiamo cominciato ad allontanarci, a non capirci. \n\u00c8 evidente che cos\u00ec non pu\u00f2 andare. Vasco comunica la sua intenzione di fare l\u2019album successivo in solitaria, senza Elmi, e a quel punto arriva la rottura. C\u2019era stato anche un cambio di casa discografica, con la EMI che subentra alla Carosello, e i giochi, se possibile, si fanno ancora pi\u00f9 seri. \nComincio a registrare Liberi liberi con Rudy Trevisi e Serse Mai, ma a questo punto arriva la vera sorpresa. Un giorno, Riva e Solieri mi vengono a trovare in sala di registrazione e mi comunicano la decisione di non volere pi\u00f9 suonare con me perch\u00e9, sostenevano, dovevano fare la loro strada da soli. Lontani da me. Io rimango completamente basito. La cosa non aveva alcun senso. \nNon avevo capito subito che Guido li stava usando come rappresaglia nei miei confronti, e comunque non mi sarei mai aspettato un tradimento del genere da due come loro, che avevo portato sul palco dall\u2019inizio e che avevo fatto diventare musicisti conosciuti. Loro c\u2019erano stati dall\u2019inizio: sar\u00f2 stato ingenuo, ma da tutti mi sarei aspettato una cosa del genere, tranne che da loro due...!! \nDi colpo, quindi, Vasco si trova senza avere pi\u00f9 al suo fianco tre amici che avevano condiviso con lui i primi passi, i primi successi, l\u2019uno gestendo la parte organizzativa, pratica, gli altri accompagnandolo sul palco, suonando per lui e con lui. \nTanto mi ero a fidato ai miei compari, da lasciare che Guido gestisse direttamente la cassa, senza per questo pensare di lasciare a lui le decisioni artistiche. E di colpo mi ritrovo da solo. Con loro che pensano di essere dei fenomeni. A me tutta la faccenda aveva creato un grosso problema, perch\u00e9 oltre a dover fare un disco da solo, ho dovuto mettere su un nuovo gruppo. \u00c8 stato un momento difficile, molto forte anche emotivamente. Ma dovevo riprendere in mano la mia vita, umanamente e artisticamente, ristabilire i rapporti di forza e gli equilibri che erano completamente saltati, o forse non erano mai stati chiari, e comunque sembrava che avessero perso la testa un po\u2019 tutti, dopo il successo. \nAll\u2019epoca, Vasco era gi\u00e0 Vasco, ma non il Vasco di oggi, chiara- mente. Probabile che qualcuno del suo entourage, un po\u2019 per la troppa frequentazione, un po\u2019 anche per una certa ambiguit\u00e0 nei rapporti, non chiari sin da subito, abbia pensato di essere protagonista di una storia che, in realt\u00e0, portava un preciso nome e cognome: Vasco Rossi. Cos\u00ec, nonostante l\u2019amicizia, nonostante la tanta strada fatta insieme, ecco che di colpo Vasco si ritrova solo, senza pi\u00f9 i suoi compari della combriccola al fianco. Col tempo, ancora oggi, in molti racconteranno questa storia alla propria maniera, finendo per ingigantire i propri ruoli di comparse o comprimari. Succede sempre cos\u00ec, quando ci si affida alla memoria. Nei fatti, Vasco resta solo, e va avanti deciso a continuare la sua storia. \nCome? Ricominciando a costruirsi un team, perch\u00e9 ormai anche quella \u00e8 diventata una macchina complessa. Non certo senza doversi leccare le ferite. \nFu la perdita dell\u2019innocenza e la nascita di una nuova consapevolezza. La sfida era salire sul palco senza Riva e Solieri e dimostrare a Guido che avrei potuto fare i dischi anche senza di lui. \n\nDal Libro Ufficiale : VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR (Quell volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155730093379674:0","ora":1501428849,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155730093379674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20431305_10155730093379674_7704151889235479548_n.png?oh=9f6f8c2019ec7e90e88c8e51d9bba927&oe=5A8F2A58"},{"chiave":"vascorossi","text":"1-7-17 ..Record Mondiale\n\nFoto di Giovanni Canitano","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155727221374674","ora":1501341499,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.10155727221149674.1073741830.8178669673\/10155727221374674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20374771_10155727221374674_1069416762938105074_n.jpg?oh=80ef77ba6aa0f7ae6966756fa058f346&oe=5AC86750"},{"chiave":"vascorossi","text":"Reportage in Bianco e Nero..dall'Evento Epocale  di Modena Park.. (prima parte)\n\nfoto di Giovanni Canitano","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155727179139674","ora":1501339787,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155727173684674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20525604_10155727173684674_6969277882353829574_n.jpg?oh=6b0dc957c3404007f76e5447daa9a566&oe=5A9205EE"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..Zoccaland..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155724444314674\/","ora":1501258652,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155724444314674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20505480_10155724450334674_7915992431563112448_n.jpg?oh=ca70f06e11fc93b45f715f25c892defb&oe=5AD1D009"},{"chiave":"Ligabue","text":"#MadeInItalyilFilm\nLe riprese sono terminate, grazie a tutti!\nMedusa Film Stefano Accorsi #Riko #UrlandoControIlCielo","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155672265671522\/","ora":1501252515,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155672265671522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20505063_10155672271226522_8476588334884323328_n.jpg?oh=df268b04c83f0da1f7062ddbd6afc253&oe=5ACC3ED7"},{"chiave":"vascorossi","text":"Io volevo solo fare rock \u2019n\u2019 roll.\nO forse no. Volevo scrivere canzoni, suonarle e cantarle con i ra- gazzi della mia compagnia.\nScrivevo canzoni, perche\u0301, dopo aver sempre cantato da bambino, avevo cominciato a prendere lezioni di chitarra. Ma non le scri- vevo pensando di diventare un cantautore.\nIl rock \u2019n\u2019 roll. Un termine antico, quasi, oggi. Lo evochi e ti vengono in mente pin-up tatuate e ragazzi cattivi col ciu o e la chitarra a tracolla. Roba da Summer Jamboree. Rock \u2019n\u2019 roll, appunto. Un ge- nere musicale ancorato saldamente al secolo scorso. Un genere musicale in realta\u0300 vivo e vegeto. Anzi, oggi piu\u0300 vivo e vegeto che mai. Un genere che in Italia ha proprio in Vasco il suo massimo rappresentante, nella sua band la sua massima espressione, e, so- prattutto, che e\u0300 un\u2019attitudine che il popolo del nostro, i suoi fedeli, ben incarnano, da generazioni e generazioni.\nIl rock \u2019n\u2019 roll.\nE\u0300 facendo rock \u2019n\u2019 roll che Vasco aveva cominciato con la sua prima band, quando ancora la musica era un gioco, un passatempo.\nLe scrivevo perche\u0301 mi sentivo di scriverle, per dire cose, per una urgenza tutta mia. Ero gia\u0300 un dj piuttosto noto della zona, pen-\nsavo fosse quello che avrei fatto nella vita. Se non mi avessero in qualche modo convinto a inciderle, se non mi avessero con- vinto a farle sentire ad altri, a un pubblico, io avrei continuato a fare il dj, non c\u2019e\u0300 dubbio. Invece ho accettato di fare dischi, per gioco. Perche\u0301 questo era inizialmente: un gioco. Avevo iniziato anche prima, a suonare e cantare, da ragazzino, coi Killers. Con me c\u2019erano mio cugino Marco Rossi alla batteria, Alvaro Tebaldi\nal basso, Severino Valisi alla chitarra ritmica e Marco Gherardi alla chitarra solista. Li\u0300 prevalentemente cantavo; per una que- stione semplice: sapevo farlo, perche\u0301 sin da bambino mia madre mi aveva spinto a farlo, e perche\u0301 di chitarristi ce n\u2019erano anche troppi, e prima di arrivare alla formazione definitiva a volte era- vamo anche in tre, quattro. Suonavamo tutti la chitarra. Ma quello era davvero un gioco. Gia\u0300 il nome lo dice, pensavamo chissa\u0300 di fare cosa, con quel nome. I Killers. Tanto che ci hanno subito suggerito di cambiarlo, perche\u0301 poteva essere frainteso, suonava minaccioso, I Killers, pensa che tempi che erano quelli. Cosi\u0300 siamo passati in un niente da essere i pericolosi Killers ai molto piu\u0300 innocui Little Boys.\nPoi i miei mi hanno mandato in collegio, a Modena, e i Little Boys sono tragicamente finiti. Erano comunque solo un divertimento.\n\nQuesta storia della chitarra, presente, sempre, ma abbandonata, almeno pubblicamente, e\u0300 una costante.\nVasco inizia a studiare chitarra da piccolo. Ed e\u0300 alla chitarra che scrive ancora oggi le sue canzoni. Ma la chitarra e\u0300 lo strumento con il quale in molti si approcciano alla musica, ieri come oggi, e a un certo punto toccava decidere se essere un frontman o un chitarrista.\nVasco e\u0300 un cantante rock, la scelta non si e\u0300 neanche posta.\nEcco, ho iniziato a fare musica con quello spirito li\u0300, per divertirmi. Anche se la chitarra, quando mi sono trasferito in collegio a Modena da Zocca, e\u0300 servita anche un po\u2019 a salvarmi, a evadere. Poi, sai, sono evaso davvero, ma quella e\u0300 un\u2019altra storia, a un certo punto non ne potevo piu\u0300 e sono scappato davvero dal collegio, non solo metaforicamente.\nIncisi i primi brani, cosi\u0300, tanto per provarci, spinto dagli amici di Punto Radio, Gaetano Curreri in primis, arriva anche il mo- mento di prendere in considerazione l\u2019idea di suonare dal vivo.\nComunque, da che ho iniziato a suonare e cantare, l\u2019ho sempre fatto. Con quello spirito ho inciso le prime canzoni, magari anche per vedere che e etto facessero a chi mi seguiva, chi mi sentiva in radio, mi vedeva nei locali. E con lo stesso spirito ho accettato di farle dal vivo. Di iniziare a fare concerti. Figurati se mi andava di espormi, col rischio di andare a fare delle figuracce. Succede che con le prime canzoni ormai fuori, ripeto, per gioco, arriva da me Bibi Ballandi, che stava cominciando a la- vorare col padre, e mi propone di usare lo scantinato di un suo locale come sala prove. Mi dice che e\u0300 il caso che io provi con una band, pensando a fare concerti; sempre cosi\u0300, con legge- rezza, ma anche con determinazione. Me lo dice, una, due, tre volte, e io accetto. Io e i miei amici, quelli coi quali passavo le serate, iniziamo quindi a provare. Niente di serio.\nA un certo punto, Bibi dice che mi ha organizzato un concerto in piazza Maggiore, a Bologna. Siccome nella compagnia c\u2019era Gaetano Curreri, anzi, era proprio lui quello che mi aveva con- vinto a incidere le prime canzoni, mi assicurano che saliro\u0300 sul palco con lui e con la band che proprio in quel momento aveva cominciato a lavorare con Lucio Dalla. Gaetano, infatti, stava\ndando vita a quelli che sarebbero stati gli Stadio, per una vita al fianco di Lucio. La cosa mi rassicura, con la band di Dalla non avrei sicuramente fatto una figuraccia. Solo che, a due, tre giorni dal concerto, viene fuori che la band di Dalla non ci sara\u0300. Perche\u0301 nessuno si era preso la briga di dirlo a Dalla, il quale non ci pensava neanche a prestare la sua band a me.\nIo ovviamente penso di lasciar perdere, perche\u0301 mica potevo salire sul palco e fare una figuraccia. Solo che ormai lo sapevano tutti. Si era sparsa la voce, proprio perche\u0301 ero un DJj piuttosto famoso. C\u2019era anche un po\u2019 di aspettativa. Allora mi decido a fare il matto e salire lo stesso sul palco, con tutti quelli che bazzicavano abitualmente la sala prove, nello scantinato di Bibi. C\u2019erano Kaba alla batteria, Auro Lugli e Sergio Silvestri ai cori, e c\u2019erano anche Maurizio Solieri e Massimo Riva, ovviamente. Insomma, pronti via, allo sbaraglio.\n\nda : VASCO - DA ROKER A ROCKSTAR (Quell volta che mollai la chitarra)\nUn progetto di Tania Sachs e Arturo Bertusi\nTesti raccolti e scritti da Michele Monina","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155721083014674:0","ora":1501171394,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155721083014674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20429805_10155721083014674_2910584852406529782_n.png?oh=0450d157de2185b28fe8222cbc3046c6&oe=5ACDBBA2"},{"chiave":"vascorossi","text":"\u00e8 cambiato tutto..\ne non \u00e8 cambiato niente !","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155717496154674:0","ora":1501084905,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155717496154674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20294165_10155717496154674_7724397806100767954_n.jpg?oh=e6a775aba8fc0e66cc811876c4384d32&oe=5A961EA0"},{"chiave":"Ligabue","text":"Ultima settimana di riprese: va tutto bene, sto bene, qui sul set tutto tranquillo, sono sereno! \ud83d\ude0f\n#MadeinItalyilFilm #Riko","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155661242321522:0","ora":1500986595,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155661242321522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/20264966_10155661242321522_5587429417308208194_n.jpg?oh=6fa4fb948a64e1aba1c80d84ab5d3bff&oe=5AC52954"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Il tour sar\u00e0 arricchito da alcune immagini del film\"\n#MadeInItalyilFilm #Riko #MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155658085926522","ora":1500913858,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"http:\/\/video.sky.it\/news\/spettacolo\/ligabue-dirige-made-in-italy-il-suo-terzo-film\/v356732.vid?fb_ref=t1XEkZbez0-Facebook&utm_source=Facebook&utm_medium=ShareButton&utm_campaign=GetSocial","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQBQwk2ha0Kr5JwW&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fvideoplatform.sky.it%2Fstill%2F2017%2F07%2F21%2F1500648960284_ligabue-dirige-made-in-italy-il-suo-terzo-film_videostill_1.jpg&cfs=1&sx=293&sy=0&sw=494&sh=494&_nc_hash=AQARuR5OVh3ApUUP"},{"chiave":"vascorossi","text":"In AnteprimaMondiale solo x voi\ndall'Evento Epocale di Modena Park\n\"Gli spari sopra\"\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155707342974674\/","ora":1500830680,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155707342974674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20369234_10155707364269674_5432512401075339264_n.jpg?oh=6fe29e4944fa287617f1d82d61b6f4e3&oe=5A8E9FAE"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"\u00c8 la storia di brave persone che portano avanti la loro vita nonostante i disagi in cui si trovano\"\n#MadeinItalyilFilm Medusa Film Stefano Accorsi","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155653568301522","ora":1500814176,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.video.mediaset.it\/video\/tg5\/servizio\/il-terzo-film-di-luciano-ligabue_740266.html","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQCDHsTYTpbLCPYH&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fimgr.video.mediaset.it%2Fbin%2F817.%24plit%2FC_2_video_740266_videoThumbnail.jpg&cfs=1&sx=239&sy=0&sw=720&sh=720&_nc_hash=AQDEgM_BiWeEvEw7"},{"chiave":"Ligabue","text":"\"Rispetto all'album, in un film hai pi\u00f9 strumenti per poter raccontare la storia\".\n#MadeInItalyilFilm #Riko Medusa Film Stefano Accorsi","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155650113311522","ora":1500736679,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.rai.it\/dl\/RaiTV\/programmi\/media\/ContentItem-1c93ef1a-9e66-413e-a6b4-11b9d7b38129-tg1.html","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t39.2147-6\/c50.0.130.130\/p130x130\/20014489_10155650104646522_5228887189823160320_n.jpg?oh=7f8039cf57d90a03af7b022b1e93ec20&oe=5A88EA53"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ..documentario..delirio..Zocca.. !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155702615094674\/","ora":1500722647,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155702615094674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20269748_10155702632484674_7161962406799736832_n.jpg?oh=93b93d83c137a0f59756634cf278f910&oe=5A922F8D"},{"chiave":"Ligabue","text":"...e un paio che ci lasciano provare\ne insomma non andiamo mica male...che \u00e8 Venerd\u00ec!\n#MadeInItalyilFilm #Riko Stefano Accorsi Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155645233036522:0","ora":1500622706,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155645233036522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20258356_10155645233036522_902418114835604974_n.jpg?oh=1732537fa7710558d3f9f7fda2a67c8a&oe=5AD0E04B"},{"chiave":"vascorossi","text":"Benvenuti al concerto che non avr\u00e0 mai fine...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155695771414674","ora":1500547753,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155695770729674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20108213_10155695770729674_1775348828796750320_n.jpg?oh=0e555f6a0ed0a30e17fd6d2ce509c050&oe=5AC2E81E"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!.. cronache zocchiane..!!..","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155692709409674\/","ora":1500466862,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155692709409674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20181648_10155692714909674_3253722014900289536_n.jpg?oh=1aac8a1ccee317e7cac0e80143e629dd&oe=5A8EE974"},{"chiave":"Ligabue","text":"L'intenzione mia \u00e8 quella di fare un film emotivo, se possibile emozionante, comunque che si fondi sull'emozione.\n#MadeInItalyilFilm #Riko Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155633981121522\/","ora":1500373889,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155633981121522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20177106_10155634078886522_396959135402295296_n.jpg?oh=f4b1f469d5f6ed3aacf361736d6341ea&oe=5AC6E2E4"},{"chiave":"vascorossi","text":"RIDERA\u0300, RIDERA\u0300, RIDERA\u0300\nProfetico. Ma non ha senso cominciare dall\u2019anagrafe, non siamo mica ragionieri. Ne scegliamo uno, di inizio, non a caso. Quando hai cominciato a scrivere canzoni?\nA 14 o 15 anni, per divertimento, ma come tutti sanno avevo fatto lezioni di canto e chitarra a Modena con il Maestro Bononcini. Citofonavo, salivo, facevo vocalizzi per 45 minuti. Aaaaaaaaa [vocalizza impeccabile]. Poi, per 15 minuti, cantavo una canzone di quei tempi li\u0300. Ridera\u0300, ridera\u0300, ridera\u0300 [il gesto della voce e\u0300 ampio] Il repertorio andava da Gianni Morandi, In ginocchio da te, a Little Tony, anche Cuore matto; e lui, il Maestro, mi accompagnava al pianoforte.\nA un certo punto arriva a Zocca un concorso di voci nuove, l\u2019Usignolo d\u2019Oro, che era un po\u2019 come lo Zecchino d\u2019Oro di Modena e andava in ogni paese. Arriva a Zocca e mia mamma Novella e l\u2019Ivana, che mi facevano la banana e mi portavano in giro come un paggetto, mi iscrivono subito. Mi facevano fare di tutto, specialmente la zia Ivana, la tata, come dire le poesie per quelli che incontrava: Io sono un bel bambino con gli occhi azzurri color del mare... Mia mamma cantava sempre, le piaceva Sanremo. Comprava il librettino con le parole delle canzoni e andavamo nell\u2019unico bar del paese dove c\u2019era la televisione, il Bar Cimone, a guardare il festival. Poi lei me le faceva imparare e, ai pranzi della domenica dal nonno, che inizia- vano alle 13 e finivano la notte, dove si mangiava e beveva ma soprattutto si cantava e ballava, mi faceva salire sul tavolo e diceva: Dai, Vasco, canta mo\u2019 la canzoncina di San- remo. E io mi esibivo davanti ai parenti nel mio primo concerto rock.\nMi esercito con la fisarmonica a Vignola, all\u2019Usignolo d\u2019Oro canto Violino zigano e vinco. Eravamo al bar e batto Otello Righetti, detto \u201cOtis\u201d, il mio unico rivale. Lui era pericoloso solo perche\u0301 piu\u0300 grande, ma non c\u2019era in realta\u0300 storia, perche\u0301 io ero l\u2019unico che aveva gia\u0300 cantato sul tavolo di casa. Vado alla finalissima a Modena con una trentina di bambini da tutti i paesi, avevamo delle canzoni inedite scritte per noi, tutto funzionava come allo Zecchino d\u2019Oro, solo che non c\u2019era la televisione. A Bologna si\u0300, a Modena ancora no [ridacchia di gusto].\nMi ero preparato bene, perche\u0301 dovevo imparare a cantare la canzone, musica di Bononcini e testo di un ragazzo bello che faceva il modello e ho conosciuto dopo: si chiamava Marengo e aveva poi aperto un negozio di abbigliamento in centro. Titolo: Come nelle fiabe.\n\nTe la ricordi? E lui: \u00abCerto\u00bb. E la accenna, una filastrocca da Zecchino, preciso: \u00abCome nelle fiabe, che tu mi racconti, un mondo di bimbi sorridono\u00bb.\nVotavano dieci ragazzini con la paletta. Canta una bimba carinis- sima di Finale Emilia, molto brava, e prende tutti 10 e un 9: io vado fuori pensando che abbia gia\u0300 vinto lei. Canto anch\u2019io e, quando torno dietro le quinte, comincio a sentire: Dieci, dieci, dieci, dieci, dieci... Tutti dieci, cento su cento. Mi regalarono una bicicletta, ero contento come un matto, ed ebbi il mio primo incontro con i gior nalisti [grasse risate]. Il giorno dopo esce il primo articolo sul Carlino, ce l\u2019ho ancora: Ha vinto il bimbo autodidatta di Zocca che ha imparato a cantare portando le pecore al pascolo. Lo giuro, ce l\u2019ho ancora. Un altro diceva: Il bambino si aggirava dietro le quinte con la giacca troppo lunga e i pantaloni troppo larghi.\nLa zia si arrabbio\u0300 molto e io ebbi il mio primo scontro con la stampa. Ivana Ferrari era la figlidella signora da cui i miei erano andati ad abitare a Zocca; aveva 14 anni, io 2, era la mia tata. Mi ha tirato su lei, con la mamma. E\u0300 a\nquel punto che comincio ad andare a scuola di canto e a girare\ncome ospite d\u2019onore nelle serate delle nuove selezioni: alla fine, arrivava il vincitore dell\u2019anno prima, cioe\u0300 io, e faceva la sua canzone. Ero gia\u0300 una rockstar a 11 anni e non capivo perche\u0301 mi mandassero ancora a scuola. Dopo ho avuto uno scontro durissimo con la realta\u0300, a scuola, ma ho imparato a suonare la chitarra.\n\nda: Il Giovane Vasco - Una Favola Rock\ndi Marco Mangiarotti","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155686928984674","ora":1500311858,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155686927404674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20139746_10155686927404674_3417260938490172079_n.png?oh=96277967fdc501cca195d048a0971e00&oe=5ACC3ABA"},{"chiave":"Ligabue","text":"In diretta dal set di #MadeInItalyilFilm, per rispondere alle vostre domande e curiosit\u00e0!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155617550711522\/","ora":1500300910,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155617550711522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20178590_10155631116376522_1444887256765562880_n.jpg?oh=6d4e18c271ec97b4974dbf9b3eb843ad&oe=5A93060E"},{"chiave":"Ligabue","text":"Siete pronti per la diretta facebook di stasera (ore 18.15) dal set di #MadeInItalyilFilm? \nLiga sta arrivando...","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155630481906522:0","ora":1500287547,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155630481906522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20139878_10155630481906522_5395214056007570479_n.jpg?oh=343155004f8296c021b613b02740baf0&oe=5ACA9F6A"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ..il delirio di Zocca..Park..continua..entusiasmo alle..STELLE !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155682398989674\/","ora":1500206378,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155682398989674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20156203_10155682426439674_7193627383901978624_n.jpg?oh=a164318243ff40fb7ef51134f293c6e1&oe=5A95FA9C"},{"chiave":"Ligabue","text":"Buon weekend!\n#MadeinItalyilFilm #Riko #Sara #KasiaSmutniak","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155623606861522","ora":1500132653,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/StefanoAccorsiOfficial\/photos\/a.1540229762939123.1073741828.1539811552980944\/1702687040026727\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19989724_1702687040026727_6543311517041400716_n.jpg?oh=cc10195e05bcd348f7418699c5f22110&oe=5A95888A"},{"chiave":"vascorossi","text":"a Zocca il delirio continua","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155679082714674:0","ora":1500129159,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155679082714674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/20106430_10155679082714674_1141690077387068509_n.jpg?oh=7abf23d0b20a548d1e92593338661c40&oe=5A95FABC"},{"chiave":"vascorossi","text":"Dalla parte di \"Libera\" e del \u201cDon\u201d pi\u00f9 rock che c\u2019\u00e8\nW Don Ciotti !!\n\u2026la sua fede la sua dedizione nella battaglia quotidiana contro i soprusi e per i diritti dei piu' deboli !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155671282024674:0","ora":1499960597,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155671282024674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19959176_10155671282024674_2772254394423870112_n.jpg?oh=514943fc0f785d542d8500c3b7146d05&oe=5ACDF133"},{"chiave":"Ligabue","text":"Da settembre, durante i concerti nei Palasport si potranno vedere in anteprima alcune immagini del nuovo film \"Made In Italy\".\nCi vediamo LUNED\u00cc 17, ore 18, in diretta fb dal set!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155613243476522","ora":1499944411,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"status","user":null,"source_link":null,"picture":null},{"chiave":"Ligabue","text":"Tutti attenti: Ciak \ud83c\udfac Si prova!\n#MadeInItalyilFilm #Riko \nStefano Accorsi Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155609407071522:0","ora":1499853279,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155609407071522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19905052_10155609407071522_4138191987447840709_n.jpg?oh=27d688b3cfe67d480cb17c686a79b171&oe=5A93145B"},{"chiave":"vascorossi","text":"Modena Park..Klippi..d'autore..!! di Pepsy Romanoff ...L'inizio ...di un Evento Epocalee !!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155663774129674\/","ora":1499772186,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155663774129674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/20034031_10155663802514674_7562265169947000832_n.jpg?oh=6e12c6a96dfa03d9aa76b380a411174a&oe=5AC5E3BD"},{"chiave":"Ligabue","text":"Il tour riparte il 4 settembre!\nPronti a scatenarvi?\n#MadeInItalyTour #Riko","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155601854771522\/","ora":1499673927,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155601854771522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19983141_10155601885281522_467066672553918464_n.jpg?oh=cf584cc8f5bad8eac012a90e8b6555e9&oe=5AC3A893"},{"chiave":"vascorossi","text":"Le immagini straordinarie.. i numeri impressionanti.. !! del Record Mondiale di Vasco Modena Park.. il concerto che rimarr\u00e0 nella storia della musica !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155649982319674","ora":1499429038,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/www.vascorossi.net\/it\/news\/vasco-modena-park-01-07-2017-un-evento-epocale-il-record-mondiale-al-modenapark\/16-34078.html#.WV-OB4pLcUF","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-1\/p200x200\/14731265_10154786850309674_8062736734469392704_n.jpg?oh=27a7018691487b3e32b8905f00eeb9f9&oe=5AD0CA45"},{"chiave":"Ligabue","text":"Siamo a met\u00e0 delle riprese, stiamo girando soprattutto di notte e facendo orari un po' balordi.\nDalle #cinegiornate di Riccione.\n#MadeInItalyilFilm #Riko","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155590504971522","ora":1499410245,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/medusafilm\/photos\/a.454867171327977.1073741833.212406845574012\/875005439314146\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19748656_875005439314146_6606135574775172245_n.jpg?oh=849056a0d3025343a9c4952e3e3d34fa&oe=5AD50604"},{"chiave":"Ligabue","text":"Nemmeno un bacio che sia stato mai sprecato, nemmeno un gesto cos\u00ec... cos\u00ec.\nNemmeno un bacio che sia stato regalato, nemmeno un gesto cos\u00ec, tanto per... cos\u00ec.\n#CiSeiSempreStata #internationalkissingday #GiornataMondialeDelBacio","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155587878751522\/","ora":1499351086,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155587878751522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19934109_10155587879436522_7609026317144555520_n.jpg?oh=bfb00c9cb94bbbb0bbc32446ecd64f22&oe=5AC611F5"},{"chiave":"vascorossi","text":"Onore e gloria al Sindaco Rock di Modena GIANCARLO MUZZARELLI e a tutta la sua giunta. Senza il suo impegno, la capacit\u00e0 di assumersi responsabilit\u00e0, la professionalit\u00e0 dei suoi collaboratori e la complicit\u00e0 della citt\u00e0 intera il Record Mondiale di \u201c Modena Park \u201c non sarebbe stato possibile !!\n\nGRAZIE MODENA ! ..Capitale mondiale del Rock !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155646462899674:0","ora":1499340886,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155646462899674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19884128_10155646462899674_1473073586752935470_n.jpg?oh=2b80e97132cea3e9f991a357c40cff36&oe=5ACC1537"},{"chiave":"vascorossi","text":"La vostra dimostrazione di civilt\u00e0.. maturit\u00e0.. bellezza..\nLa vostra capacit\u00e0 di sopportare al di la della pazienza !\nLa gioia..l\u2019entusiasmo.. la voglia di stare insieme di divertirvi e di godere della magia della musica.\nEroi...con qualche macchia ..ma senza paura !\nQuesto \u00e8 il mio popolo\nQuesto \u00e8 Rock\n\nVOI siete il Mondo Migliore !!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155643794074674","ora":1499271474,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155643791244674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19657003_10155643791244674_8592075350617862339_n.jpg?oh=0cfacb5617ad947cf6799ef30ad65c43&oe=5ACAF334"},{"chiave":"Ligabue","text":"Eccoli, Riko e Sara!\n#MadeInItalyilFilm Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155583087336522","ora":1499239532,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/StefanoAccorsiOfficial\/photos\/a.1540229762939123.1073741828.1539811552980944\/1698377097124388\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19665337_1698377097124388_6316786520166462858_n.jpg?oh=c606b1ad3e46a8fd78b6eaf073a0ed65&oe=5AD29D12"},{"chiave":"vascorossi","text":"Sono orgoglioso e fiero di voi.. siete i pi\u00f9 belli..!! 225.000 volte grazie !!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155637193744674","ora":1499109911,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155637191134674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19657165_10155637191134674_6732798534342710958_n.jpg?oh=0cc210fbf4eb2f01659fe701c9f83352&oe=5A9491AF"},{"chiave":"Ligabue","text":"Col cinema, tutto cominci\u00f2 da questa lettera datata 3 luglio 1997.\n\nCaro Luciano,\nfaccio il produttore cinematografico, ci sono arrivato un po\u2019 per gioco e un po\u2019 per sbaglio, ma ora mi ci trovo. Fino ad oggi ho prodotto una decina di film in Italia, e qualcuno fuori, specialmente in Australia, te ne allego un elenco sperando che magari tu ne conosca qualcuno.\n\nIl mio primo film, nel 1987, \u00e8 \"Il Grande Blek\", un film che pur non avendo avuto un vero successo commerciale \u00e8 tuttora nel cuore di tante persone per un unico motivo: quel film rappresenta fedelmente un periodo, i primi anni Settanta, e pi\u00f9 ancora la provincia di quel periodo, la provincia cos\u00ec com'era quando molti di noi l'hanno lasciata e molti altri hanno deciso di rimanervi. Ora, dopo dieci anni, vorrei fare un film che racconti la provincia cos\u00ec com'\u00e8 oggi.\n\nE\u2019 parecchio che lavoro a questo progetto, cercando il regista giusto, il libro, il copione adatto e sempre avendo come riferimento musicale il tuo lavoro perch\u00e9 la \"provincia\" che voglio raccontare \u00e8 quella delle tue canzoni, quelle atmosfere, quegli odori, quei sapori.\n\nDopo averne mancato per poche ore la presentazione a Torino, ho letto il tuo libro (\"Fuori e dentro il Borgo\" ndr) e ci ho trovato un bel po' di fotogrammi di quel film che sto cercando. Di quella provincia ci sono ambienti, pezzi di storie, personaggi, alcuni cos\u00ec cinematografici che sembrano usciti dallo schermo (l'esempio pi\u00f9 evidente \u00e8 \"Una data del Marchio del Destino, dove raccontando una storia vera, almeno credo, stai riproponendo nei dettagli uno dei momenti pi\u00f9 esilaranti dei Blues Brothers).\n\nInsomma, per fartela breve mi piacerebbe incontrarti per vedere se questo \"film da fare\" di cui parlo \u00e8 possibile immaginarlo e costruirlo insieme, per parlare del come e se si potesse scrivere Il Bar Mario e farne un film, per capire, alla fine, se ci sono quelle sintonie che fanno s\u00ec che certe persone si trovino e facciano delle cose insieme, magari belle.\n\nSe tutto questo discorso ti sembra di qualche interesse, incontriamoci e parliamone; se invece cos\u00ec non \u00e8, spero che comunque capiti prima o poi di incrociarci.\n\nGrazie per la tua attenzione, ma soprattutto per la tua musica.\n\nDomenico Procacci\n(produttore Fandango Film)\n#Radiofreccia #MadeInItalyilFilm #Riko","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155576039086522:0","ora":1499086445,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155576039086522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/q85\/s130x130\/19642421_10155576039086522_6845702266066245241_n.jpg?oh=ceba004427d72618eda50ae92f6579be&oe=5AD123DC"},{"chiave":"Ligabue","text":"Complimenti Vasco, complimenti Modena!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155570940396522","ora":1498983383,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"status","user":null,"source_link":null,"picture":null},{"chiave":"vascorossi","text":"eccovi qui... dall'alto..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155628087674674","ora":1498924641,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155628082059674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19554683_10155628082059674_6302647873583463244_n.jpg?oh=a8eba1d58b22adc0c2a92aa9d5b96275&oe=5A8FCAFD"},{"chiave":"vascorossi","text":"EsclusivaMondiale... Da una base Italo-Francese (\u201cConcordia Station\u201d) in Antartide, nel pieno Polo Sud, isolato da qualsiasi forma vivente, 12 ragazzi sono riusciti a realizzare un video di saluto dal tetto della loro base ad una temperatura di -80 proprio per questo evento record.\n\nFaranno festa con noi seguendoci virtualmente dall'altra parte del mondo!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155626743939674\/","ora":1498900233,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155626743939674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19692008_10155626745329674_8895193787630878720_n.jpg?oh=93cff6aa3b6c258afdc8eaec6b0c6c8b&oe=5ACD8C5A"},{"chiave":"vascorossi","text":"in EsclusivaMondiale..Klippi... il palco ed il parco dall'alto !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155624208689674\/","ora":1498841817,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155624208689674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19692076_10155624215854674_2836102076759539712_n.jpg?oh=79461b5488b66eca018cded0c10130c4&oe=5A8C34B2"},{"chiave":"vascorossi","text":"in EsclusivaMondiale..Klippi..della settimana... palco bagnato..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155623404499674\/","ora":1498826627,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155623404499674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19665764_10155623409034674_3358786063240790016_n.jpg?oh=925d0e6a0a0b4467d65cf6340c0e645c&oe=5A8D1A47"},{"chiave":"Ligabue","text":"...che \u00e8 venerd\u00ec!\n#MadeInItalyilFilm #Riko Medusa Film","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155562373316522:0","ora":1498818719,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155562373316522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19510666_10155562373316522_6189721941337388150_n.jpg?oh=23819390bea40550b43abf2b886ac54b&oe=5A95E800"},{"chiave":"vascorossi","text":"La Grande Festa Rock di Modena Modena Park...\ncomincer\u00e0 con prime canzoni degli anni ottanta...e sar\u00e0 una lunga storia...\nracconto la nostra storia in 3 ore e mezzo di musica..!!\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155619234519674\/","ora":1498727539,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155619234519674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19589332_10155619242944674_2661445801443590144_n.jpg?oh=41e3ccd63278ebee22ea9d115d003c0d&oe=5AC31738"},{"chiave":"vascorossi","text":"VascoModenaPark - FIRSTSOUNDCHECK\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155615407019674\/","ora":1498642674,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155615407019674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19621869_10155615411359674_2811975746514321408_n.jpg?oh=337d5e2611afbc572f3413f163b0920d&oe=5A8CF41E"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ...a ripetizione..dal back stage..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155612842319674\/","ora":1498588879,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155612842319674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19618387_10155612847249674_5040114843063943168_n.jpg?oh=d6b9e3a93ba0ebde0fc525bfcce00e60&oe=5A974C0F"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ...un po' di back stage...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155611522714674\/","ora":1498562065,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155611522714674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19553643_10155611524959674_148525050041991168_n.jpg?oh=708d91a11ee4fc14b7ce907240246ac2&oe=5AC5E5A9"},{"chiave":"Ligabue","text":"27 giugno 1997\n20 anni fa la PRIMA VOLTA a San Siro!\nChi c'era di voi?\n#CerteNotti #SuEGiuDaUnPalco","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155549147961522\/","ora":1498557793,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/videos\/10155549147961522\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19553775_10155549169716522_3647730967331733504_n.jpg?oh=eef81d2e9f73414e8c6bddb8d36dfcff&oe=5A98C590"},{"chiave":"vascorossi","text":"La Grande Festa Rock di Modena Modena Park !!\nby Pepsy Romanoff","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155608357754674\/","ora":1498478067,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155608357754674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19531118_10155608367754674_4682700661261860864_n.jpg?oh=7b7ff0bedfc5bc0a033984d9156fa698&oe=5AD2E4EB"},{"chiave":"vascorossi","text":"era uno scherzo..!! il concerto comincer\u00e0 con \"Vivere una favola\" e ...non finir\u00e0 mai..!  :)","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155608087644674:0","ora":1498470541,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155608087644674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19247913_10155608087644674_668610678544995950_n.jpg?oh=e1643ffeee95177fe817d578877bbcb6&oe=5A91579D"},{"chiave":"vascorossi","text":"ScoopAbusivo.. il concerto comincer\u00e0 con \"Vivere una favola\" ...e finir\u00e0 con \"Come nelle...!!?","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155608064259674:0","ora":1498469976,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155608064259674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19437310_10155608064259674_2645495823448585437_n.jpg?oh=0105b60e379ecb16aa1d6bd65be2d927&oe=5AC5C192"},{"chiave":"vascorossi","text":"Altro libro...altro regalo..!!\n\nDA ROCKER A ROCKSTAR , quella volta che mollai la chitarra per la band..\n\nIn questo caso Vasco racconta a Michele Monina (Il fatto Quotidiano.it, che gi\u00e0 in passato aveva scritto una biografia) di quella volta in Piazza Maggiore, del perch\u00e9 ha dovuto imparare a stare su un palco senza la chitarra a tracolla, della prima band, la Steve Rogers band, del tradimento di Solieri e Riva, e dell\u2019ultima \u201cla band migliore del mondo\u201d . Dettagli fondamentali della sua evoluzione musicale, la sua determinazione a portare avanti il \u201cprogetto vasco rossi\u201d ad ogni costo. Tante cose da conoscere: il suo punto di vista.","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155605153284674:0","ora":1498389119,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155605153284674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19420885_10155605153284674_3943581148520814421_n.png?oh=64f93bf43bd350afdd6aff3e452b2a45&oe=5A8ECD6B"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi...!!..un grande Parco e un Palco enorme.. all'altezza di un evento epocale...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155602827874674\/","ora":1498324710,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155602827874674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19509809_10155602830814674_4946468059041759232_n.jpg?oh=47c48ed99ea053600c6f5cf2088b45d8&oe=5A956B02"},{"chiave":"vascorossi","text":"A grande richiesta diventano 197 i cinema sparsi in tutta Italia che trasmetteranno tutto il concerto in diretta a cui si aggiungono anche 2 palazzetti:\nPADOVA Gran teatro Geox\nGenova Fiera\n\nTutto questo per dare la possibilit\u00e0 di esserci a tutti quelli che non sono riusciti a comperare un biglietto per Modena Park.","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155601675044674:0","ora":1498298225,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155601675044674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19399151_10155601675044674_7047961613513519094_n.jpg?oh=b15a45af0b8ca7e5b499a830e455a3cb&oe=5AD26570"},{"chiave":"vascorossi","text":"Un altro libro ... !! ...i cui proventi sono devoluti in beneficenza a Don Gallo e Don Ciotti\u2026 Viva \"Libera\" !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155598818244674:0","ora":1498222553,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155598818244674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19424526_10155598818244674_5519494777681584288_n.png?oh=f51e06edcbede1e7d96d219e3774ca66&oe=5A9374D3"},{"chiave":"Ligabue","text":"Quale ottica utilizzare?\nIn fondo \"\u00e8 tutto in come la vedi\".\n#MadeInItalyilFilm #Riko","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155534275441522:0","ora":1498214273,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155534275441522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19396909_10155534275441522_8067580545114765303_n.jpg?oh=7e3f9ef49a9f257ef3b9c11fc7256136&oe=5A966CF6"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!...sono arrivato..sotto a.. \"IL PALCO\"..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155598197864674\/","ora":1498207128,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155598197864674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19492342_10155598200069674_5621864826117554176_n.jpg?oh=e61ce07134f00fb355ebef8536b1f560&oe=5A94B6F7"},{"chiave":"vascorossi","text":"Maximum power...!! ..trailer di Pepsy Romanoff.. - 8 !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155595009059674\/","ora":1498124327,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155595009059674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19459485_10155595010269674_6630649818135920640_n.jpg?oh=b374e546e1debd589c53cb6a7a4cd674&oe=5A950093"},{"chiave":"vascorossi","text":"La app dedicata a Modena Park \u00e8 ora disponibile sugli store Apple e Google Play\nCOMUNICATO STAMPA (Vivaticket.it-BestUnion)\nBOLOGNA 20 GIUGNO 2017\n\nL\u2019app, pensata per accompagnare il pubblico di Modena Park all\u2019interno di tutti gli eventi e le iniziative legate al concerto, \u00e8 disponibile da oggi sugli store Apple e Google Play. Oltre alla possibilit\u00e0 di inviare il proprio selfie a Vasco, pubblicare le proprie foto su Facebook e navigare sulla mappa di Modena Park, per i partecipanti al concerto \u00e8 prevista una simpatica sorpresa.\n\nTra le varie funzioni:\nSELFIE Inserisci il numero del tuo biglietto, scatta il tuo selfie ed invialo a Vasco. Non sei curioso di vederti proiettato sul SOCIAL WALL durante il concerto? Hai tempo fino al 28 giugno per inviare il tuo selfie.\n\nSOCIAL Pubblica su Facebook le tue migliori foto. Fai sapere a tutti i tuoi amici che anche tu parteciperai all'evento che ha gi\u00e0 riscritto la storia. Hashtag #modenapark!\n\nEVENTI Modena Park non \u00e8 solo il Concerto che ha riscritto la storia ma sar\u00e0 un evento Epocale. Scopri tutti gli eventi legati a Modena Park, seleziona quelli che non vuoi perdere, l'app ti aiuter\u00e0 a ricordarli.\n\nMAPPA Consulta la mappa per muoverti in libert\u00e0 all'interno di Modena Park. Scopri tutti i servizi disponibili all'interno del parco e scegli il parcheggio pi\u00f9 vicino per arrivare in orario all'evento dell'anno.\n\nINFO UTILI Porta sempre con te, tutto quello che ti serve sapere\n\nPROFILO Modifica in ogni momento i tuoi dati\n\nSHOP ONLINE Acquista i biglietti delle proiezioni al cinema\n\ncercate:\nModena park o Modena app.","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155591714374674:0","ora":1498037998,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155591714374674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19275071_10155591714374674_7139531119076327496_n.jpg?oh=b89b09b6f5933be06575727a0551358f&oe=5A94F56A"},{"chiave":"Ligabue","text":"Oggi \u00e8 la #FestaDellaMusica2017.\nIn Radiofreccia si facevano molti #SogniDiRockAndRoll!\nQuali canzoni hanno il potere di \"ricaricare le vostre scorte\"?","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155526770211522","ora":1498032138,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/medusafilm\/videos\/865027440311946\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19365892_865028030311887_801086249099067392_n.jpg?oh=6de4018ef133a5eb9855f2872ad5af1a&oe=5AC9DEA6"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!...american corner..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155588550239674\/","ora":1497963097,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155588550239674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19347808_10155588552954674_2562823791730229248_n.jpg?oh=5531e1db3ab46b12d4eefbcfdaa5b108&oe=5A916074"},{"chiave":"Ligabue","text":"Info e biglietti: http:\/\/bit.ly\/palasport2017\n#MadeInItalyTour","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155520795081522","ora":1497878673,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.10150778724111522.465839.39218331521\/10155520794791522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19399582_10155520794791522_8667140008492955145_n.png?oh=16554c2899f4bf39eadd4b8a50f2a9ac&oe=5A93D8D3"},{"chiave":"vascorossi","text":"Istruzioni X l'uso ...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155585534669674","ora":1497871239,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"link","user":null,"source_link":"http:\/\/modenapark.comune.modena.it\/#null","picture":"https:\/\/external.xx.fbcdn.net\/safe_image.php?d=AQCZCTI8hF0Opxlh&w=130&h=130&url=http%3A%2F%2Fmodenapark.comune.modena.it%2F%40%40site-logo%2Fvasco.jpg&cfs=1&sx=869&sy=0&sw=1124&sh=1124&_nc_hash=AQC2Kj9Bn9C4HZSe"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!.. firmare e filmare di tutto...!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155581923999674\/","ora":1497769303,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155581923999674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19305399_10155581925969674_4814255814481018880_n.jpg?oh=5c3be0eb606dbf3bc32d46b2a8315ffa&oe=5AD1DABC"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!! ...comanda il Gallo !!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155580067344674\/","ora":1497715326,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155580067344674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19305336_10155580070384674_7949917287312523264_n.jpg?oh=61ce9ed1cdd0504c50c3269be5d54299&oe=5ACE216D"},{"chiave":"vascorossi","text":":) :)","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155579125534674:0","ora":1497690991,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155579125534674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19225031_10155579125534674_1309027333801784255_n.png?oh=714e3facc6607b96bfdbaffb24dfab0d&oe=5ACF6580"},{"chiave":"Ligabue","text":"1\u00aa settimana di riprese terminata!\n#MadeInItalyilFilm  #Riko Stefano Accorsi","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/posts\/10155509926046522:0","ora":1497608050,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/Ligabue\/photos\/a.160179811521.146731.39218331521\/10155509926046522\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19146283_10155509926046522_5938974477246967276_n.jpg?oh=f75b5d19e9580eec36d70077aca9067e&oe=5A94AD5A"},{"chiave":"vascorossi","text":"Con Pepsy Romanoff e la sua troup...si sta lavorando agli schermi giganti.\n\nDAL FRONTE DEL VIDEO\ngli oltre 1500 metri quadri di schermi saranno arricchiti da videoscenografie preparate da Pepsy Romanoff..\nIl regista live del concerto di quest\u2019anno , lo stesso degli ultimi video e del film girato a Napoli... che ha messo su una squadra di un centinaio di persone per seguire la regia live.","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155575953109674","ora":1497604600,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155575952329674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19145737_10155575952329674_6886139116551672185_n.jpg?oh=5ed1a3f9d16b9835ab18606f09ffdce2&oe=5AC92CEC"},{"chiave":"vascorossi","text":"Klippi..!!..ancora il kaldo entusiasmo di tutte le et\u00e0.. da Puglia..!!","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155573732979674\/","ora":1497544142,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"video","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/videos\/10155573732979674\/","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t15.0-10\/s130x130\/19281631_10155573738324674_6395924319196676096_n.jpg?oh=d694f1c168d513a989079a5e58944a53&oe=5ACA0905"},{"chiave":"vascorossi","text":"15 giugno 1977 -15 giugno 2017 \nJenny e Silvia oggi compiono quarant'anni !! \n\ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf89\ud83c\udf7e\ud83c\udf7e\ud83c\udf7e","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155572894754674","ora":1497524684,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155572896544674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/p130x130\/19113864_10155572896544674_1658620643071879965_n.jpg?oh=5fc2a21e572fb4087890617d124320dc&oe=5A8F4AE9"},{"chiave":"vascorossi","text":"\u2026 da Modena ieri \u2026 LE GRU !!\n\nSUL FRONTE DEL PALCO, scenografia SPAZIALE\u2026esagerata e tecnologica! di Gio\u2019 Forma...\nImmaginiamo un palazzo di 8 piani rettangolare, largo 150 metri di Palcoscenico\nScenografia tutto ferro, effetti luci (sempre le piu\u2019 tecnologicamente avanzate di Giovanni Pinna) e un gioco di schermi enormi che consentono un dialogo continuo con il pubblico.\n5 enormi SCHERMI per oltre 1500 metri quadri di schermi : 1 centrale gigantesco piu\u2019 altri 4 (due per parte) enormi. Si muoveranno su dei binari, separatamente o tutti insieme a formare le diverse videoscenografie (40) della regia in diretta: storie dentro la storia. Altri Schermi giganteschi saranno sparsi per il parco in maniera da agevolare la visione del concerto a tutti.\n- 29 torri di ritardo del suono . Una potenza di uscita tale da consentire l\u2019ascolto in ogni punto del parco, uguale da 5 mt come da 300 mt.","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155569167524674:0","ora":1497431504,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155569167524674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19059819_10155569167524674_7458936695716348012_n.jpg?oh=b9f1d6774429b457d6e75d68e1b69029&oe=5AC6FF26"},{"chiave":"vascorossi","text":"LA MIA FAVOLA ROCK !!\nDa zero a 30: 1952-1983, Il racconto adrenalinico da cantautore a rockstar\n\ndi Marco Mangiarotti\n\nVISSI D'ARTE, LATTE E LIBRI\n\nIl Giovane Vasco. Come il Giovane Holden ma anche il Giovane Werther: Sturm Und Rock, tempesta e rock. Questo \u00e8 il primo tempo di un film, il prequel e il cuore di una vita, da Zero a Trenta e qualche spicciolo. Lo conosco dal 1975, fine '75, Punto Radio Zocca, dove tenevo una rubrica jazz mentre facevo il militare a Modena. Quando io finivo, lui cominciava \"Spazio Aperto Cantautori. Io gi\u00e0 scrivevo articoli da qualche anno, lui le prime canzoni. Poi ci siamo rivisti molte altre volte, per caso agli inizi e lavoro poi. Inciampavamo nella musica, accadeva spesso. Questo libro \u00e8 il primo capitolo della grande festa di Modena e racconta come \u00e8 nata l'unica rockstar italiana, dai primi anni di Zocca a Sanremo. Il viaggio di un piccolo cantante di successo che volle farsi chitarrista e cantautore, rockautore per scelta e rockstar per plebiscito popolare. Non \u00e8 un genere letterario questa autobiografia in forma di dialogo virtuale, se chiudi gli occhi puoi sentire e riconoscerne la voce. Ho voluto conservare, nei limiti del possibile, il suo parlato, la forma diretta dei discorsi delle donne (mamme, nonne), le interiezioni che trovo deliziose, e qualche parola forte, per amor di verit\u00e0. Anche i salti verbali sono narrativi e psicologici, come se la macchina del tempo ti riportasse a rivivere quel momento mentre ne stai parlando. Poi lui ha riletto e corretto (non hai mica capito...) di suo pugno il tutto. Puntigliosamente. Nei nostri incontri per il libro sorrideva e rideva sempre, regalando battute fulminanti e fragrante ironia. I mei ricordi e le note sono a parte, in corsivo. Perch\u00e9 spesso, anche in quella parte della sua vita, con lui o con la musica, fin dall'inizio io c'ero. E questo fa una certa differenza. I titoli sono un gioco, nel suo stile. E' la sua Versione, long version e per la prima volta con un focus preciso. Il Punto nautico della memoria \u00e8 sugli Appennini Modenesi, il racconto \u00e8 ciclico, anzi ellittico, sotto il peso della vita. E alla fine ritorna sempre l\u00ec, nel triangolo degli affetti e degli effetti: Zocca-Modena-Bologna. Vasco ama le parole valigia, che sono importanti solo dal momento in cui ci metti l'etichetta sopra: non provocatore ma provokautore, ove la kappa \u00e8 politica, esistenziale e musicale, la costola da cui nasce \u00e8 rock. Quindi, non cantautore, che peraltro \u00e8 stato per quattro dischi il suo mestiere, ma rockautore. Anche se nel comunicare lui va pi\u00f9 spiccio con rocker. Punto di partenza e di arrivo rockstar. E lui si mette dietro e davanti a un telescopio, da stella a stella, per passare dal piccolo allegro mondo di paese all'universo mondo in cui tutto \u00e8 filosoficamente piccolo. Perch\u00e9 Vasco ha un pensiero forte, legge i filosofi e i maestri della psicanalisi, i padri del teatro d'avanguardia, tutto quel che gli garba da Bakunin e Ionesco a Jung. Io vissi d'arte, di latte e libri, potrebbe essere il suo motto. E' un ritratto, sono ritratti di umanit\u00e0 e umanesimo, il diario di una educazione sentimentale rock. Il suo pensiero entra ed esce dalle piccole storie che racconta, \u00e8 una testimonianza corale per una coscienza collettiva. Adesso che la metafora della sua vita \u00e8 quella di stella fra le stelle nella galassia bolognese, il suo rapporto con la comunit\u00e0 dove \u00e8 nato, la citt\u00e0 dove ha studiato, ha sofferto e si \u00e8 molto divertito, quella dove lavora e vive, ritorna vitale. E' un avanti e indietro da corriera, auto di seconda mano da studente. Rewind e Flash Back. Si arriva in un posto pieni di speranze e qualche paura, a volte si scappa arrabbiati e feriti, ma sempre in questo caso si ritorna. Anche a Modena, da studente inadeguato venuto gi\u00f9 con la piena, DJ che si sentiva il Re della citt\u00e0, fino all'apoteosi di Vasco Modena Park, 01 07 17. L'evento per i 40 anni di carriera. La sconfitta, la rivincita, il trionfo definitivo, che entra nel Guinness dei primati. Lui e Pupi Avati sembrano lontanissimi ma i suoi ragazzi e ragazze sono appena di una generazione prima. Dal dopoguerra agli anni '60, dal jazz al rock. Lo sguardo maschile e femminile. Educazione sentimentale e musicale, s'\u00e8 detto, la prima vecchia chitarra toccata nella soffitta di un amico, i nonni che suonavano il folk e il liscio, i concorsi canori per bambini, l'aria aperta, in campagna e sull'aia. L'ossessione per la chitarra e quella per i cantautori. Ma sul palco voleva essere un Rolling Stones. E anche in albergo. Le donne, prima e dopo. Le band, prima e dopo. \"La vera band \u00e8 quella che ho adesso, le altre erano bande di complici o amici\". Il padre Carlino, mamma Novella e la tata Ivana, non sono fotografie sullo sfondo. Massimino Riva, il grande affetto e il grande rimpianto, la grande rabbia. Il sesso, la coppia e il rock'n'roll. Bibi Ballandi, i primi concerti, la discografia di allora a Galleria del Corso. Gianni Ravera che lo ha chiamato per due volte a Sanremo.\nTroverete molte cose inedite, la mia cartina sono Tania Sachs, la sua portavoce (andiamo avanti, so gi\u00e0 tutto!) e Floriano Fini, l'amico manager di Zocca (sono magari uscite qua e l\u00e0 ma mai un racconto cos\u00ec lungo e completo). Un Vasco privato, anche fragile, ma molto consapevole e determinato, curioso e colto, per quel che lo interessa, comunicatore e strategy manager sempre. L'ultima parola \u00e8 sempre la sua. Artista. Scopro che ha passato pi\u00f9 tempo con la chitarra che con le donne, che \u00e8 stato un cantautore subito alla ricerca di un linguaggio diverso. E con un'intuizione epocale: una musica all'altezza dei suoi testi non poteva essere che rock. La sua idea di rock. Un classico italiano alla Rolling Stones, senza mai inseguire le band del momento, se non per i dettagli del suono. \"La mia favola rock\" \u00e8 un libro su Vasco per la prima volta con Vasco, dalla A alla Z. Poi c'\u00e8 una breve seconda parte con altri nostri incontri. Il suo primo concerto nel grande Palasport di Milano, 13 09 84, nel Tour di Va Bene Va Bene Cos\u00ec. Prima che la neve facesse crollare nel 1985 il tetto della pi\u00f9 grande arena italiana. Di fianco al Meazza della sua amatissima Inter. Poi anche suo, per uso capione. Campione, marpione. E altre piccole storie.\n\nMarco Mangiarotti","type":"facebook","post_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/posts\/10155562481619674:0","ora":1497264621,"object_id":null,"artist_id":null,"tipomedia":"photo","user":null,"source_link":"https:\/\/www.facebook.com\/vascorossi\/photos\/a.134425389673.105658.8178669673\/10155562481619674\/?type=3","picture":"https:\/\/scontent.xx.fbcdn.net\/v\/t1.0-0\/s130x130\/19059638_10155562481619674_396592126966411098_n.jpg?oh=dc6d81ddf53d59985140fcc9b7109ea8&oe=5AC719FC"}]